[
  {
    "id": "5e7e104ace2080d9162b61d8",
    "title": "Donn\u00e9es hospitali\u00e8res relatives \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19",
    "source": "Sant\u00e9 publique France",
    "excerpt": "<p>Les actions de Sant\u00e9 publique France</p><p>Sant\u00e9 publique France a pour mission d'am\u00e9liorer et de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des populations. Durant la crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie du COVID-19, Sant\u00e9 publique France se charge de surveiller et comprendre la dynamique de l'\u00e9pid\u00e9mie, d'anticiper les diff\u00e9rents sc\u00e9narii et de mettre en\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-hospitalieres-relatives-a-lepidemie-de-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/79/7e94cd7a8d43d39544d4018666e646-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5de8f397634f4164071119c5",
    "title": "Fichier des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es",
    "source": "Institut National de la Statistique et des Etudes Economiques (Insee)",
    "excerpt": "<p>Attention : le ficher du mois d\u2019avril 2020 a d\u00fb \u00eatre re-transf\u00e9r\u00e9 sur les serveurs de data.gouv.fr le 16 mai \u00e0 11h, car l'op\u00e9ration de mise \u00e0 jour effectu\u00e9e la veille vers 18h avait abouti \u00e0 un ficher tronqu\u00e9.L'Insee re\u00e7oit des communes les d\u00e9c\u00e8s enregistr\u00e9s.Selon l'avis de la\u2026</p>",
    "acronym": "D\u00e9c\u00e8s",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/fichier-des-personnes-decedees/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/db/fbfd745ae543f6856ed59e3d44eb71-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e74ecf52eb7514f2d3b8845",
    "title": "Donn\u00e9es des urgences hospitali\u00e8res et de SOS m\u00e9decins relatives \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 ",
    "source": "Sant\u00e9 publique France",
    "excerpt": "<p>Les actions de Sant\u00e9 publique France</p><p>Sant\u00e9 publique France a pour mission d'am\u00e9liorer et de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des populations. Durant la crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie du COVID-19, Sant\u00e9 publique France se charge de surveiller et comprendre la dynamique de l'\u00e9pid\u00e9mie, d'anticiper les diff\u00e9rents sc\u00e9narii et de mettre en\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-des-urgences-hospitalieres-et-de-sos-medecins-relatives-a-lepidemie-de-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/79/7e94cd7a8d43d39544d4018666e646-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "58e53811c751df03df38f42d",
    "title": "R\u00e9pertoire National des Associations",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>Que contient le RNA\u00a0?</p><p>Le RNA r\u00e9pertorie l\u2019ensemble des associations relevant de la loi du 1er juillet 1901 relative au contrat d\u2019association, dont le si\u00e8ge est en France (m\u00e9tropole et outre-mer) \u00e0 l\u2019exclusion des d\u00e9partements de la Moselle (57), du Bas-Rhin (67) et du Haut-Rhin (68) qui rel\u00e8vent d\u2019un\u2026</p>",
    "acronym": "RNA",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/repertoire-national-des-associations/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5c4ae55a634f4117716d5656",
    "title": "Demandes de valeurs fonci\u00e8res",
    "source": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances",
    "excerpt": "<p>Conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 2018-1350 du 28 d\u00e9cembre 2018 relatif \u00e0 la publication sous forme \u00e9lectronique des informations portant sur les valeurs fonci\u00e8res d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 l'occasion des mutations immobili\u00e8res, le pr\u00e9sent fichier DVF est d\u00e9sormais disponible en open data.La publication de ces donn\u00e9es r\u00e9pond \u00e0 l\u2019objectif de transparence des\u2026</p>",
    "acronym": "DVF",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/demandes-de-valeurs-foncieres/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/68/0660a939e7495d94117e0d9845d6f1-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e5da8356f44412b1755a8f6",
    "title": "CoronaVirus (Covid19) - Evolution par pays et dans le monde (maj quotidienne)",
    "source": "Politologue .com",
    "excerpt": "<p>[EDIT 31/03/2020] Depuis hier, j'ai fait en sorte d'avoir les donn\u00e9es du jour depuis le CSSE, les donn\u00e9es du jour m\u00eame sont donc d\u00e9sormais disponibles et actualis\u00e9es plusieurs fois par jour (chaque heure environ) au fur et \u00e0 mesure que les nouveaux chiffres tombent un peu partout dans le monde.\u2026</p>",
    "acronym": "coronavirus",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/coronavirus-covid19-evolution-par-pays-et-dans-le-monde-maj-quotidienne/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/1d/2d3362239243e7a785a216ee195350-500.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5e7de8cf4663c08d4f74ba01",
    "title": "Donn\u00e9es relatives aux tests de d\u00e9pistage de COVID-19 r\u00e9alis\u00e9s en laboratoire de ville",
    "source": "Sant\u00e9 publique France",
    "excerpt": "Point d'attention<p>Depuis le 29 mai 2020, ce jeu de donn\u00e9es n'est plus mis \u00e0 jour. Le syst\u00e8me d\u2019information national (SIDEP) de d\u00e9pistage du Covid-19 est d\u00e9sormais le syst\u00e8me qui fait r\u00e9f\u00e9rence. Vous pouvez retrouver les donn\u00e9es de r\u00e9sultats de tests sur le jeu de donn\u00e9es \"Donn\u00e9es relatives aux r\u00e9sultats\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-aux-tests-de-depistage-de-covid-19-realises-en-laboratoire-de-ville/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/79/7e94cd7a8d43d39544d4018666e646-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5b7ffc618b4c4169d30727e0",
    "title": "Base Sirene des entreprises et de leurs \u00e9tablissements (SIREN, SIRET)",
    "source": "Institut National de la Statistique et des Etudes Economiques (Insee)",
    "excerpt": "<ul><li>Pour vous abonner \u00e0 notre lettre d'information Sirene open data actualit\u00e9s, suivez ce lien :  consulter nos lettres d'information Sirene open data actualit\u00e9s, suivez ce lien :  stock   Cinq fichiers stocks mensuels compact\u00e9s (format ZIP) sont mis \u00e0 disposition :        \u2022 le fichier stock des entreprises\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/db/fbfd745ae543f6856ed59e3d44eb71-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e6a3c986f444152b12daadf",
    "title": "Chiffres-cl\u00e9s concernant l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID19 en France",
    "source": "OpenCOVID19-fr",
    "excerpt": "<p>L'information officielle sur la progression de l'\u00e9pid\u00e9mie en France est assez fragment\u00e9e, et n'est presque jamais structur\u00e9e sous forme de donn\u00e9es.</p><p>L'objectif de ce jeu de donn\u00e9es est de consolider l'information officielle, et de la rendre disponible dans des formats ouverts et ais\u00e9ment r\u00e9utilisables (JSON, CSV\u2026).</p><p>Granularit\u00e9</p><p>Les donn\u00e9es sont\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/chiffres-cles-concernant-lepidemie-de-covid19-en-france/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/1a/2ab7dce78c4a81a6426e92923b549a-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "582c8978c751df788ec0bb7e",
    "title": "Liste Publique des Organismes de Formation (L.6351-7-1 du Code du Travail)",
    "source": "Minist\u00e8re du travail",
    "excerpt": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article L.6351-7-1 du Code du Travail, la liste des organismes d\u00e9clar\u00e9s aupr\u00e8s du Pr\u00e9fet de R\u00e9gion territorialement comp\u00e9tent et \u00e0 jour de leur obligation de transmission du Bilan P\u00e9dagogique et Financier est rendue publique.</p><p>Vous trouverez ci-joint un lien vous permettant de la t\u00e9l\u00e9charger (mise \u00e0 jour journali\u00e8re).\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/liste-publique-des-organismes-de-formation-l-6351-7-1-du-code-du-travail/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/dd/2812860f2947dca173902e1f877d4f-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "545b55e1c751df52de9b6045",
    "title": "Base officielle des codes postaux",
    "source": "La Poste",
    "excerpt": "<p>Fichier de correspondance entre les codes communes (INSEE) et les codes postaux au format csv.</p><p>Ce fichier comprend :- Le code commune INSEE- Le nom de la commune- Le code postal- Le libell\u00e9 d\u2019acheminement- La ligne 5 de l'adresse (pr\u00e9cision de l'ancienne commune ou du\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-officielle-des-codes-postaux/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/95/5d400cd1d24e40aa2d6e970b77ac93-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5aeae046c751df7e0000bc3a",
    "title": "Dates et lieux des collectes de don du sang",
    "source": "OpenEventDatabase",
    "excerpt": "<p>Localisation et horaires des collectes de don du sang.</p><p>Ce jeu de donn\u00e9es est une remise en forme de la carte publi\u00e9e par l'\u00c9tablissement Fran\u00e7ais du Sang sur   donn\u00e9es sont disponibles via l'API OpenEventDatabase, qui permet de faire des recherches temporelles et/ou g\u00e9ographiques.</p><p></p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/dates-et-lieux-des-collectes-de-don-du-sang/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/96/c3f91a58b248c6a3e97d3a33dc029a-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "58fecad3a3a7296bcb3ccf14",
    "title": "R\u00e9sultats des \u00e9lections par commune",
    "source": "Hauts-de-Seine le D\u00e9partement",
    "excerpt": "<p>R\u00e9sultats des \u00e9lections par commune dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine</p><p>R\u00e9sultats des \u00e9lections :</p><ul><li>pr\u00e9sidentielles (1995, 2002, 2007, 2012, 2017)</li><li>l\u00e9gislatives (1993, 1997, 2002, 2007, 2012, 2017)</li><li>municipales (2001, 2008, 2014, 2020)  </li></ul><p>par commune dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/resultats-des-elections-par-commune/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2014-10-27/89f0a54407ff4325a2db2546c6b6e26e/LogoCG92-vert-500x500-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ed117db6c161bd5baf070be",
    "title": "Donn\u00e9es relatives aux r\u00e9sultats des tests virologiques COVID-19",
    "source": "Sant\u00e9 publique France",
    "excerpt": "<p>Les actions de Sant\u00e9 publique France</p><p>Sant\u00e9 publique France a pour mission d'am\u00e9liorer et de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des populations. Durant la crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie du COVID-19, Sant\u00e9 publique France se charge de surveiller et comprendre la dynamique de l'\u00e9pid\u00e9mie, d'anticiper les diff\u00e9rents sc\u00e9narii et de mettre en\u2026</p>",
    "acronym": "SI-DEP",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-aux-resultats-des-tests-virologiques-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/79/7e94cd7a8d43d39544d4018666e646-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "54149eb5c751df1dc8fc95e3",
    "title": "Le calendrier scolaire \u2014 Format iCal",
    "source": "Education Nationale",
    "excerpt": "<p>Le calendrier scolaire officiel, publi\u00e9 par le Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale, de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche. Le d\u00e9part en vacances a lieu apr\u00e8s la classe des jours indiqu\u00e9s. La reprise des cours s'effectue le matin des jours indiqu\u00e9s. Les \u00e9l\u00e8ves qui n'ont pas cours le samedi sont en\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/le-calendrier-scolaire-format-ical/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/84/3194d831264f769fa817e58813d413-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5943d13588ee38742a95eb0c",
    "title": "Zones de Revitalisation Rurale (ZRR)",
    "source": "Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires",
    "excerpt": "<p>La liste des communes class\u00e9es en zones de revitalisation rurale (ZRR) selon l'arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2018 modifiant l'arr\u00eat\u00e9 du 16 mars 2017 est parue. L\u2019Observatoire des Territoires du CGET met \u00e0 disposition ce nouveau classement sur son site internet et son application de cartographie interactive.</p><p>Comment les communes sont-elles\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/zones-de-revitalisation-rurale-zrr/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/89/fc13e2715c4c3fa38611760092752a-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ed1175ca00bbe1e4941a46a",
    "title": "Taux d'incidence de l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19",
    "source": "Sant\u00e9 publique France",
    "excerpt": "<p>Les actions de Sant\u00e9 publique France</p><p>Sant\u00e9 publique France a pour mission d'am\u00e9liorer et de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des populations. Durant la crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie du COVID-19, Sant\u00e9 publique France se charge de surveiller et comprendre la dynamique de l'\u00e9pid\u00e9mie, d'anticiper les diff\u00e9rents sc\u00e9narii et de mettre en\u2026</p>",
    "acronym": "SI-DEP",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/taux-dincidence-de-lepidemie-de-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/79/7e94cd7a8d43d39544d4018666e646-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5bb80ead06e3e71f03293ebd",
    "title": "Stationnement \u2013 Place en zone bleue",
    "source": "La Rochelle",
    "excerpt": "<p>Les places en zone bleue ont des emplacements de stationnement gratuit dont la dur\u00e9e est limit\u00e9e \u00e0 1 heure \u00e0 compter de l'heure d'arriv\u00e9e du v\u00e9hicule (de 9 h 00 \u00e0 12 h 00 et de 14 h 00 \u00e0 19 h 00, du lundi au samedi, sauf les jours\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/stationnement-place-en-zone-bleue/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/a3/6bdcbdad5c4c959e3a99b12a94edcb-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e70954e34f7afba134bb4fd",
    "title": "Attestation de d\u00e9placement d\u00e9rogatoire et justificatif de d\u00e9placement professionnel",
    "source": "Etalab",
    "excerpt": "<p>Le 16 mars 2020, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a d\u00e9cid\u00e9 de prendre des mesures pour r\u00e9duire les contacts et d\u00e9placements au strict minimum sur l\u2019ensemble du territoire \u00e0 compter du mardi 17 mars \u00e0 12h00, pour quinze jours minimum.</p><p>Des d\u00e9rogations sur attestation seront possible dans le cadre de\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/attestation-de-deplacement-derogatoire-et-justificatif-de-deplacement-professionnel/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53698f4ca3a729239d2036df",
    "title": "Base de donn\u00e9es accidents corporels de la circulation",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>Pour chaque accident corporel (soit un accident survenu sur une voie ouverte \u00e0 la circulation publique, impliquant au moins un v\u00e9hicule et ayant fait au moins une victime ayant n\u00e9cessit\u00e9 des soins), des saisies d\u2019information d\u00e9crivant l\u2019accident sont effectu\u00e9es par l\u2019unit\u00e9 des forces de l\u2019ordre (police, gendarmerie, etc.) qui est\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-de-donnees-accidents-corporels-de-la-circulation/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "58e5924b88ee3802ca255566",
    "title": "Plan Cadastral Informatis\u00e9",
    "source": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances",
    "excerpt": "<p>Le plan cadastral est un assemblage d\u2019environ 600 000 feuilles ou planches repr\u00e9sentant chacune une section ou une partie d\u2019une section cadastrale.</p><p>Il couvre la France enti\u00e8re, \u00e0 l\u2019exception de la ville de Strasbourg et de quelques communes voisines, pour des raisons historiques li\u00e9e \u00e0 l\u2019occupation de l\u2019Alsace-Moselle par l\u2019Allemagne\u2026</p>",
    "acronym": "PCI",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plan-cadastral-informatise/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/68/0660a939e7495d94117e0d9845d6f1-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5eaaf07f5abc47e306c5c258",
    "title": "Donn\u00e9es de la carte de vigilance COVID-19",
    "source": "Minist\u00e8re des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9",
    "excerpt": "<p>Le pr\u00e9sent jeu de donn\u00e9es contient les donn\u00e9es sous-jacentes au tableau de bord COVID-19 publi\u00e9 sur gouvernement.fr. Il d\u00e9crit la carte de synth\u00e8se qui sert de r\u00e9f\u00e9rence pour les mesures diff\u00e9renci\u00e9es qui sont appliqu\u00e9es depuis le mardi 2 juin, selon les d\u00e9partements.</p><p>Jusqu'au 28 mai 2020, la carte \u00e9tait construite\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-de-la-carte-de-vigilance-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/3c/2a35d973814c2681b6941e11810ff3-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e689ada634f4177317e4820",
    "title": "Cas confirm\u00e9s d'infection au COVID-19 par r\u00e9gion",
    "source": "Bastien Guerry",
    "excerpt": "<p>Sant\u00e9 Publique France a publi\u00e9 un point quotidien sur cette page indiquant le nombre de cas confirm\u00e9s d'infection au virus COVID-19 (\"Coronavirus\"), r\u00e9gion par r\u00e9gion, jusqu'au 25 mars 2020 inclus.</p><p>Ce jeu de donn\u00e9es propose ces donn\u00e9es en csv, accumul\u00e9es au fil des jours.</p><p>Avant d'utiliser ces donn\u00e9es pour en\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/cas-confirmes-dinfection-au-covid-19-par-region/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/a6/2bf8518897417d8afd1f62f30c73f1-500.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "59b0020ec751df07d5f13bcf",
    "title": "Cadastre",
    "source": "Etalab",
    "excerpt": "<p>Le plan cadastral est le d\u00e9coupage du territoire fran\u00e7ais en unit\u00e9s de surfaces permettant le calcul de certains imp\u00f4ts.</p><p>Chaque commune est subdivis\u00e9e en sections, elles-m\u00eames subdivis\u00e9es en feuilles (ou planches).Une feuille cadastrale comporte des parcelles, qui peuvent supporter des b\u00e2timents.</p>Diff\u00e9rence par rapport au PCI Vecteur<p>Contrairement au\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/cadastre/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53699fe5a3a729239d206232",
    "title": "Service-public.fr- Guide \u00ab vos droits et d\u00e9marches \u00bb Particuliers",
    "source": "Premier ministre",
    "excerpt": "<p>Le guide \u00ab vos droits et d\u00e9marches \u00bb contient plus de 3 400 fiches d\u2019information et questions-r\u00e9ponses et quelques 5 000 liens vers des ressources utiles (formulaires, d\u00e9marches en ligne, textes de r\u00e9f\u00e9rence, sites web publics, etc.) pour exercer ses droits et accomplir ses d\u00e9marches.Pour plus d'informations, consulter la\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/service-public-fr-guide-vos-droits-et-demarches-particuliers/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/08/98902e29244685862bcdd3198cef7b-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5a5f4f6c88ee387da4d252a3",
    "title": "Base des permis de construire (Sitadel) ",
    "source": "Minist\u00e8re de la Coh\u00e9sion des territoires",
    "excerpt": "<p>Tout p\u00e9titionnaire projetant une construction neuve ou la transformation d\u2019une construction n\u00e9cessitant le d\u00e9p\u00f4t d\u2019un permis de construire, doit remplir un formulaire relatif \u00e0 son projet et le transmettre \u00e0 la mairie de la commune de localisation des travaux. Le projet de permis est trait\u00e9 par les services instructeurs (\u00c9tat,\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-des-permis-de-construire-sitadel/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/10/47c4b217ff4a258df1bc6468f1bd4e-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53699d0ea3a729239d205b2e",
    "title": "Population",
    "source": "Institut National de la Statistique et des Etudes Economiques (Insee)",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es permet d'acc\u00e9der aux r\u00e9sultats des recensements de la population, \u00e0 des s\u00e9ries chronologiques de la Banque de Donn\u00e9es Macro-\u00e9conomiques de l'Insee sur le th\u00e8me de la population et \u00e0 d'autres donn\u00e9es issues notamment des statistiques de l'\u00e9tat civil. </p><p>Le recensement de la population permet de conna\u00eetre\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/population/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/db/fbfd745ae543f6856ed59e3d44eb71-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5d8da992634f414b1c98117b",
    "title": "Base des installations class\u00e9es (ICPE)",
    "source": "Christian Quest",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es est extrait du site (d\u00e9sormais disparu)  qui ne propose qu'un export en CSV de la liste des installations, sans le d\u00e9tail consultable sur le site concernant chaque installation.</p><p>Ce d\u00e9tail est ici remis sous forme de fichier JSON t\u00e9l\u00e9chargeable.</p><p>Il contient les installations dites \"Seveso\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-des-installations-classees-icpe/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/af/c9f6203b3e4b858973b4ab792e7643-500.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "53698f1aa3a729239d203653",
    "title": "Associations Reconnues d'Utilit\u00e9 Publique",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es contient la liste des associations reconnues d'utilit\u00e9 publique avec le code de l'association, son nom, son objet, sa cat\u00e9gorie, sa date de reconnaissance, son adresse, son code postal et la ville correspondante.</p><p>Il ne contient pas les f\u00e9d\u00e9rations sportives. Agr\u00e9\u00e9es par le ministre charg\u00e9 des sports,\u2026</p>",
    "acronym": "ARUP",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/associations-reconnues-d-utilite-publique/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5369a15fa3a729239d2065b7",
    "title": "Table de composition nutritionnelle des aliments Ciqual",
    "source": "Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire, de l'alimentation, de l'environnement et du travail (Anses)",
    "excerpt": "<p>En France, la base de donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence sur la composition nutritionnelle des aliments est g\u00e9r\u00e9e par l\u2019Anses.La table de composition nutritionnelle des aliments Ciqual 2020 fournit les teneurs en diff\u00e9rents constituants (glucides, sucres, prot\u00e9ines, lipides, acides gras, sel, vitamines, min\u00e9raux\u2026) ainsi que les valeurs \u00e9nerg\u00e9tiques des aliments.</p><p>Avec\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/table-de-composition-nutritionnelle-des-aliments-ciqual/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/06/75fedf299e42a5ae0eea17522ced09-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53699233a3a729239d203e69",
    "title": "D\u00e9coupage administratif communal fran\u00e7ais issu d'OpenStreetMap",
    "source": "OpenStreetMap",
    "excerpt": "<p>Exports du d\u00e9coupage administratif fran\u00e7ais au niveau communal (contours des communes) issu d'OpenStreetMap produit dans sa grande majorit\u00e9 \u00e0 partir du cadastre.</p><p>Ces donn\u00e9es sont issues du crowdsourcing effectu\u00e9 par les contributeurs au projet OpenStreetMap et sont sous licence ODbL qui impose un partage \u00e0 l'identique et la mention obligatoire\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/decoupage-administratif-communal-francais-issu-d-openstreetmap/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/c7/513a9d32e84c1dbcc6ac7e2ce42cb8-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53699dc4a3a729239d205cf7",
    "title": "Prises de vue a\u00e9riennes d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9es de l'IGN",
    "source": "Institut National de l'Information G\u00e9ographique et Foresti\u00e8re",
    "excerpt": "<p>Les photographies a\u00e9riennes d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9es du territoire fran\u00e7ais peuvent, apr\u00e8s d\u00e9mat\u00e9rialisation, \u00eatre visualis\u00e9es en ligne et t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es gratuitement. Sont \u00e9galement propos\u00e9s des tirages papier ou la duplication sur CD-ROM de plus de 4 millions de clich\u00e9s.</p><p>Photographie a\u00e9rienne t\u00e9l\u00e9chargeable</p><p></p><p>Outil de s\u00e9lection G\u00e9oportail</p><p>![outil de s\u00e9lection G\u00e9oportail]( \"outil de s\u00e9lection\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/prises-de-vue-aeriennes-dematerialisees-de-lign/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/1b/e4985396724faf9f6e1122baa7b65c-100.gif",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5710b9f088ee383cf54d8898",
    "title": "Transparence-sant\u00e9",
    "source": "Minist\u00e8re des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9",
    "excerpt": "<p>Attention : le jeu de donn\u00e9es contient plus de 2 millions de lignes. Il convient de disposer d\u2019un logiciel permettant d\u2019afficher l\u2019ensemble de ces lignes.</p><p>La base de donn\u00e9es publique Transparence - Sant\u00e9 rend accessible l'ensemble des informations d\u00e9clar\u00e9es par les entreprises sur les liens d'int\u00e9r\u00eats qu'elles entretiennent avec les\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/transparence-sante-1/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/3c/2a35d973814c2681b6941e11810ff3-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5a561801c751df42d7fca9b6",
    "title": "Quartiers prioritaires de la politique de la ville (QPV)",
    "source": "Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires",
    "excerpt": "<p>Les p\u00e9rim\u00e8tres des quartiers prioritaires de la politique de la ville sont fix\u00e9s par le d\u00e9cret n\u00b0 2014-1750 du 30 d\u00e9cembre 2014 pour la m\u00e9tropole et par le d\u00e9cret n\u00b0 2014-1751 du 30 d\u00e9cembre 2014 pour les d\u00e9partements d'outre-mer, \u00e0 Saint-Martin et en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise.</p><p>La loi de programmation pour\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/quartiers-prioritaires-de-la-politique-de-la-ville-qpv/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/89/fc13e2715c4c3fa38611760092752a-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e73a422be9d2612583d07b8",
    "title": "Donn\u00e9es cartographiques concernant l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19",
    "source": "Kalisio",
    "excerpt": "<p>L'information officielle sur la progression de l'\u00e9pid\u00e9mie en France a \u00e9t\u00e9 au d\u00e9part assez fragment\u00e9e. Diff\u00e9rentes initiatives ont tent\u00e9 de structurer celle-ci sous forme de donn\u00e9es libres. Malgr\u00e9 ce travail les donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9anmoins souvent difficilement exploitables \u00e0 l'\u00e9tat brut au sein d'outils cartographiques.</p><p>L'objectif de ce d\u00e9p\u00f4t est\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-cartographiques-concernant-lepidemie-de-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/53/ce8af1087f40f8bbd3cda2744b8b1f-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "58d8d8a0c751df17537c66be",
    "title": "Registre parcellaire graphique (RPG) : contours des parcelles et \u00eelots culturaux et leur groupe de cultures majoritaire",
    "source": "Institut National de l'Information G\u00e9ographique et Foresti\u00e8re",
    "excerpt": "<p>Le registre parcellaire graphique est une base de donn\u00e9es g\u00e9ographiques servant de r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'instruction des aides de la politique agricole commune (PAC).La version anonymis\u00e9e diffus\u00e9e ici dans le cadre du service public de mise \u00e0 disposition des donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence contient les donn\u00e9es graphiques des parcelles (depuis 2015)\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/registre-parcellaire-graphique-rpg-contours-des-parcelles-et-ilots-culturaux-et-leur-groupe-de-cultures-majoritaire/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/1b/e4985396724faf9f6e1122baa7b65c-100.gif",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "58da857388ee384902e505f5",
    "title": "R\u00e9pertoire Op\u00e9rationnel des M\u00e9tiers et des Emplois (ROME)",
    "source": "P\u00f4le emploi",
    "excerpt": "<p>Dans un contexte marqu\u00e9 par de fortes mutations de l\u2019environnement \u00e9conomique et social, le ROME (R\u00e9pertoire Op\u00e9rationnel des M\u00e9tiers et des Emplois) est un outil au service de la mobilit\u00e9 professionnelle et du rapprochement entre offres et candidats. </p><p>Le ROME a \u00e9t\u00e9 construit par les \u00e9quipes de P\u00f4le emploi avec\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/repertoire-operationnel-des-metiers-et-des-emplois-rome/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/79/02694fd7de42b9901a0d220857e9fc-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "54cb4f89c751df0c24467389",
    "title": "Prix des Terrains \u00e0 batir en France",
    "source": "Terrains.fr",
    "excerpt": "<p>Forc\u00e9ment, le prix d\u2019un terrain varie fortement selon son emplacement et certains terrains en bords de mer ou en centre ville sont tr\u00e8s chers par rapport \u00e0 d\u2019autres un peu \u00e9loign\u00e9s. Toutefois, il existe aussi des sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales et raisonner en cout moyen n\u2019est donc pas idiot. Nous vous proposons\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/prix-des-terrains-a-batir-en-france/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/d5/8dd1608a6648478765c73e82977bcc-100.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "53698e90a3a729239d2034d4",
    "title": "Agriculture biologique 2008-2011 - productions animales bio - t\u00eates par d\u00e9partement",
    "source": "Agence Bio",
    "excerpt": "<p>Nombre de t\u00eates bio par d\u00e9partement sur la p\u00e9riode 2008-2011 inclus.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/agriculture-biologique-2008-2011-productions-animales-bio-tetes-par-departement-30378956/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/fe/3a4e927b7e41199b04501e769ad967-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5530fbacc751df5ff937dddb",
    "title": "Base Adresse Nationale",
    "source": "Base Adresse Nationale",
    "excerpt": "<p>La Base Adresse Nationale est une base de donn\u00e9es qui a pour but de r\u00e9f\u00e9rencer l'int\u00e9gralit\u00e9 des adresses du territoire fran\u00e7ais.</p><p>Elle contient la position g\u00e9ographique de plus de 24 millions d'adresses.</p><p>Elle est constitu\u00e9e par la collaboration entre Etalab, l'IGN et les collectivit\u00e9s locales, avec la contribution de la\u2026</p>",
    "acronym": "BAN",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-adresse-nationale/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/18/18b929a270482faefabb18f5d2b4fd-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ee9df5003284f565d561278",
    "title": "Indicateurs de suivi de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19",
    "source": "Minist\u00e8re des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9",
    "excerpt": "<p>Pr\u00e9sentation des indicateurs de suivi</p><p>Le 28 mai 2020, le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre de la deuxi\u00e8me \u00e9tape du plan de d\u00e9confinement, la carte de synth\u00e8se des d\u00e9partements qui sert de r\u00e9f\u00e9rence pour les mesures diff\u00e9renci\u00e9es appliqu\u00e9es depuis le 2 juin. </p><p>Cette carte est construite sur la base\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/indicateurs-de-suivi-de-lepidemie-de-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/3c/2a35d973814c2681b6941e11810ff3-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5cc1b94a634f4165e96436c1",
    "title": "Demandes de valeurs fonci\u00e8res g\u00e9olocalis\u00e9es",
    "source": "Etalab",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es est d\u00e9riv\u00e9 du jeu de donn\u00e9es Demandes de valeurs fonci\u00e8res diffus\u00e9 par la DGFiP.</p><p>Il propose un format alternatif, normalis\u00e9 et enrichi.</p><p>Am\u00e9liorations par rapport aux fichiers bruts</p><ul><li>CSV avec s\u00e9parateur virgule et encodage UTF-8</li><li>Mise \u00e0 jour avec les donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence les plus r\u00e9centes\u2026</li></ul>",
    "acronym": "DVF g\u00e9olocalis\u00e9es",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/demandes-de-valeurs-foncieres-geolocalisees/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5c34c4d1634f4173183a64f1",
    "title": "R\u00e9pertoire national des \u00e9lus",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>Le R\u00e9pertoire National des Elus (RNE) a pour finalit\u00e9 le suivi des titulaires d\u2019un mandat \u00e9lectoral.  Il est renseign\u00e9 et tenu \u00e0 jour par les pr\u00e9fectures et par les services du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, notamment sur la base des \u00e9l\u00e9ments fournis par les \u00e9lus lors de la phase d\u2019enregistrement des\u2026</p>",
    "acronym": "RNE",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/repertoire-national-des-elus-1/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "536991c5a3a729239d203d4b",
    "title": "Correspondance entre les codes postaux et codes INSEE des communes Fran\u00e7aises.",
    "source": "Opendatasoft",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es int\u00e8gre par ailleurs des donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence sur les communes:</p><ul><li>Population</li><li>Superficie</li><li>Altitude moyenne</li><li>Forme g\u00e9ographique</li></ul><p>Ce jeu de donn\u00e9es a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 \u00e0 partir des donn\u00e9es de la base GEOFLA\u00ae mise \u00e0 disposition par l'IGN (codes INSEE) ainsi qu'\u00e0 partir de donn\u00e9es Wikip\u00e9dia (codes postaux).</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/correspondance-entre-les-codes-postaux-et-codes-insee-des-communes-francaises/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/dc/d519edefd343eebb1f50b5b796ed05-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5bb332a58b4c412e6f4179b1",
    "title": "Base documentaire  DGFIP ",
    "source": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances",
    "excerpt": "<p>Base documentaire DGFIP comprenant les documents internes communicables au public</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-documentaire-dgfip/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/68/0660a939e7495d94117e0d9845d6f1-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5369995ba3a729239d205221",
    "title": "Listes des communes g\u00e9olocalis\u00e9es par r\u00e9gions, d\u00e9partements, circonscriptions",
    "source": "NosDonn\u00e9es.fr",
    "excerpt": "<p>Tous les codes et informations g\u00e9ographique sur les 36000 communes fran\u00e7aises.Il s'agit d'une compilation de diff\u00e9rentes informations tir\u00e9es de Wikipedia et du travail de  donnant pour chaque commune de France les informations pr\u00e9cises sur leurs r\u00e9gions (et chefs-lieux), d\u00e9partements (et pr\u00e9fectures), circonscriptions l\u00e9gislatives et europ\u00e9ennes, codes INSEE, codes\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/listes-des-communes-geolocalisees-par-regions-departements-circonscriptions-nd/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/55/ae53576ff5482899020a1967a7490d-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5eebbc067a14b6fecc9c9976",
    "title": "R\u00e9pertoire National des Certifications Professionnelles et R\u00e9pertoire Sp\u00e9cifique",
    "source": "France comp\u00e9tences",
    "excerpt": "<p>France comp\u00e9tences a la responsabilit\u00e9 confi\u00e9e par le l\u00e9gislateur d\u2019enregistrer, de mettre \u00e0 jour et en lisibilit\u00e9 les certifications inscrites au R\u00e9pertoire national des certifications professionnelles (RNCP) et au R\u00e9pertoire sp\u00e9cifique (RS) des certifications et des habilitations.</p><p>Les certifications enregistr\u00e9es au RNCP (class\u00e9es par niveau de qualification et domaine d\u2019activit\u00e9)\u2026</p>",
    "acronym": "RNCP et RS",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/repertoire-national-des-certifications-professionnelles-et-repertoire-specifique/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/e5/efc436b13c4707a3dfda6c037bf70f-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53699569a3a729239d2046eb",
    "title": "FINESS Extraction du Fichier des \u00e9tablissements",
    "source": "Minist\u00e8re des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9",
    "excerpt": "<p>Liste des \u00e9tablissements du domaine sanitaire et social.</p><p>Informations sur la G\u00e9o-localisation : Le syst\u00e8me d\u2019information source contenant les coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques permettant de g\u00e9o-localiser les \u00e9tablissementsr\u00e9pertori\u00e9s dans FINESS est le produit BD-ADRESSE en version 2.1 de l\u2019IGN (Institut G\u00e9ographique National).</p><p>ZONE                    SYST\u00c8ME GEODESIQUE         ELLIPSO\u00cfDE ASSOCIEE              PROJECTION //France m\u00e9tropolitaine :\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/finess-extraction-du-fichier-des-etablissements/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/3c/2a35d973814c2681b6941e11810ff3-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53699fe4a3a729239d206227",
    "title": "Service-public.fr - Annuaire de l\u2019administration - Base de donn\u00e9es locales",
    "source": "Premier ministre",
    "excerpt": "<p>La Base de donn\u00e9es locales r\u00e9f\u00e9rence plus de 60 000 guichets publics locaux (mairies, organismes sociaux, services de l'\u00e9tat, etc.). Elle fournit leurs coordonn\u00e9es (adresses, t\u00e9l\u00e9phones, site internet, horaires d'ouverture, coordonn\u00e9es de g\u00e9olocalisation). En compl\u00e9ment, sont index\u00e9s plus de 36 000 fichiers des communes, pr\u00e9cisant la comp\u00e9tence g\u00e9ographique des guichets.\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/service-public-fr-annuaire-de-l-administration-base-de-donnees-locales/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/08/98902e29244685862bcdd3198cef7b-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "570f655888ee3852094d8898",
    "title": "Nomenclature combin\u00e9e \u00e0 8 chiffres (NC8) depuis 2016",
    "source": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances",
    "excerpt": "<p>La nomenclature combin\u00e9e (NC) est un outil de classification des marchandises commune \u00e0 l'ensemble des \u00c9tats membres de l'Union europ\u00e9enne (UE) et est utilis\u00e9e pour : </p><ul><li>les d\u00e9clarations en douane pour les \u00e9changes avec les pays UE </li><li>les d\u00e9clarations d'\u00e9changes de biens entre les pays de l'UE </li><li>pr\u00e9senter les statistiques\u2026</li></ul>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/nomenclature-combinee-a-8-chiffres-nc8-depuis-2016/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/68/0660a939e7495d94117e0d9845d6f1-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "536991b0a3a729239d203d13",
    "title": "Contours des d\u00e9partements fran\u00e7ais issus d'OpenStreetMap",
    "source": "OpenStreetMap",
    "excerpt": "<p>Exports du d\u00e9coupage administratif fran\u00e7ais au niveau d\u00e9partemental (contours des d\u00e9partements) issu d'OpenStreetMap produit dans sa grande majorit\u00e9 \u00e0 partir du cadastre.</p><p>Ces donn\u00e9es sont issues du crowdsourcing effectu\u00e9 par les contributeurs au projet OpenStreetMap et sont sous licence ODbL qui impose un partage \u00e0 l'identique et la mention obligatoire\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/contours-des-departements-francais-issus-d-openstreetmap/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/c7/513a9d32e84c1dbcc6ac7e2ce42cb8-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5489cda0c751df35a24120e7",
    "title": "Comp\u00e9tence territoriale gendarmerie et police nationales",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>Ce fichier d'export d\u00e9finit les zones de comp\u00e9tence de la gendarmerie et de la police nationales.La structure est faite des champs suivants : le code commune, le libell\u00e9 de commune, l'institution, l'id_service, le service, le code postal de base de la commune, la liste des codes postaux de la\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/competence-territoriale-gendarmerie-et-police-nationales/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5726ef67c751df48e1fcca0d",
    "title": "Carte des d\u00e9partements",
    "source": "Alexandre Lexman",
    "excerpt": "Contenu<p>Carte de chaque d\u00e9partement extrait d'Open Street Map, mise \u00e0 jour chaque semaine.</p><p>NB : Les r\u00e9gions sont \u00e9galement disponibles.</p><p>Chaque d\u00e9partement est livr\u00e9 sous forme d'une archive ZIP qui contient plusieurs couches cartographiques au fomat shapefile (le .doc de la cartographie) :- places.shp : noms des villes\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/carte-des-departements-2-1/",
    "post_url": "",
    "logo_url": null,
    "certified": false
  },
  {
    "id": "58c98b1888ee38770950152b",
    "title": "Mon R\u00e9seau Mobile",
    "source": "Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes (ARCEP)",
    "excerpt": "<p>Monreseaumobile.fr, est l'outil cartographique de l'Arcep qui vise \u00e0 apporter une information sur mesure aux utilisateurs, afin de les aider \u00e0 comparer entre eux les op\u00e9rateurs. Monreseaumobile.fr rassemble deux types d\u2019informations compl\u00e9mentaires :-   les cartes de couverture des op\u00e9rateurs. R\u00e9alis\u00e9es \u00e0 partir de simulations num\u00e9riques, ces cartes donnent une\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/mon-reseau-mobile/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/71/d1d847d7ec45a8a5f7fc0845a6994c-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "59591ca4a3a7291dcf9c8150",
    "title": "Correspondance Code INSEE - Code Postal",
    "source": "R\u00e9gion \u00cele-de-France",
    "excerpt": "<p>Un jeu de donn\u00e9es mis \u00e0 jour avec les donn\u00e9es 2015 est disponible.</p><p>Correspondance entre les codes postaux et codes INSEE des communes Fran\u00e7aises.</p><p>Ce jeu de donn\u00e9es a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 \u00e0 partir des donn\u00e9es de la base GEOFLA\u00ae 2013 mise \u00e0 disposition par l'IGN (codes INSEE) ainsi qu'\u00e0 partir\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/correspondance-code-insee-code-postal/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/9b/01f5340aaa44ad8ead413ad8a29b6e-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5863714388ee3863df3f4e5d",
    "title": "CORINE Land Cover - Occupation des sols en France",
    "source": "Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire",
    "excerpt": "<p>La base de donn\u00e9es g\u00e9ographique CORINE Land Cover (CLC) est un inventaire biophysique de l'occupation des terres. Il est produit dans le cadre du programme europ\u00e9en d'observation de la terre Copernicus (39 \u00c9tats europ\u00e9ens).</p><p>Donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence, CORINE Land Cover est issue de l'interpr\u00e9tation visuelle d'images satellitaires et est disponible\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/corine-land-cover-occupation-des-sols-en-france/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/e7/31d2ab370142c6b6a5611b55768dd6-100.jpeg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5a2d54f288ee382771f2cf4f",
    "title": "R\u00e9gions, d\u00e9partements, villes et villages de France et d'outre-mer",
    "source": "Stanislas Poisson",
    "excerpt": "French Zip-CodeA propos<p>L'objectif du d\u00e9p\u00f4t French zip-code est de maintenir une liste la plus \u00e0 jour possible des r\u00e9gions, d\u00e9partements, villes et villages Fran\u00e7ais en M\u00e9tropole, D\u00e9partement et R\u00e9gion d'Outre-Mer (DROM) et Collectivit\u00e9s d'Outre-Mer (COM).</p>Origine des donn\u00e9es<p>Les donn\u00e9es utilis\u00e9es proviennent du site de l'INSEE :-\u2026</p>",
    "acronym": "French-zip-code",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/regions-departements-villes-et-villages-de-france-et-doutre-mer/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/69/cd41a5080f469baa1cb20fd07cbe9b-500.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "58481d2688ee384953c65bb4",
    "title": "Etablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
    "source": "Office national d'information sur les enseignements et les professions",
    "excerpt": "<p>Liste des \u00e9tablissements avec le code UAI (unit\u00e9 administrative immatricul\u00e9e), le type d'\u00e9tablissement, le nom, le sigle, le statut (public, priv\u00e9...), la tutelle (minist\u00e8res, chambres consulaires...), universit\u00e9 de rattachement, coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques (adresse postale, commune, d\u00e9partement, acad\u00e9mie, r\u00e9gion, longitude X, latitude Y) et le lien d'acc\u00e8s direct sur le site Onisep\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/etablissements-denseignement-superieur-2/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/24/b45e02791a456ba05ee985c40904f1-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53699580a3a729239d204738",
    "title": "Fichier FANTOIR des voies et lieux-dits",
    "source": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances",
    "excerpt": "<p>Ce fichier r\u00e9pertorie pour chaque commune le nom des lieux-dits et des voies, y compris celles situ\u00e9es dans les lotissements et les copropri\u00e9t\u00e9s. Acc\u00e9dez aux donn\u00e9es en cliquant sur le lien r\u00e9f\u00e9rence ci-dessous.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/68/0660a939e7495d94117e0d9845d6f1-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "598892dcc751df3eae8bd6ec",
    "title": "Trafic moyen journalier annuel sur le r\u00e9seau routier national",
    "source": "Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire",
    "excerpt": "<p>Le trafic moyen journalier annuel (TMJA) d'une section routi\u00e8re est obtenu en calculant la moyenne sur une ann\u00e9e du nombre de v\u00e9hicules circulant sur cette section, tous sens confondus, au cours d'une journ\u00e9e.Ces donn\u00e9es de trafic en temps diff\u00e9r\u00e9 s'accompagnent g\u00e9n\u00e9ralement d'une estimation (en pourcentage) du nombre de poids\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/trafic-moyen-journalier-annuel-sur-le-reseau-routier-national/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/e7/31d2ab370142c6b6a5611b55768dd6-100.jpeg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5369986ba3a729239d204f55",
    "title": "Police municipale : Effectifs par commune",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>Les fichiers recensent pour les ann\u00e9es 2012 \u00e0 2018 les communes de votre d\u00e9partement ayant un service de police municipale et contient :</p><ul><li>le nombre de policiers municipaux,</li><li>le nombre d'agents de surveillance de la voie publique,</li><li>le nombre de gardes-champ\u00eatres,</li><li>le nombre de centres de supervision urbaine (CSU).</li></ul><p>Pour\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/police-municipale-effectifs-par-commune/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "547d8d7ac751df405d090fcb",
    "title": "Le march\u00e9 du haut et tr\u00e8s haut d\u00e9bit fixe (d\u00e9ploiements)",
    "source": "Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes (ARCEP)",
    "excerpt": "<p>Suivi des d\u00e9ploiements sur le march\u00e9 du haut et tr\u00e8s haut d\u00e9bit fixes issu de la collecte trimestrielle \"Observatoire de gros HD/THD\" au titre de la d\u00e9cision n\u00b02012-1503Retrouvez le calendrier des publications de l'Arcep.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/le-marche-du-haut-et-tres-haut-debit-fixe-deploiements/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/71/d1d847d7ec45a8a5f7fc0845a6994c-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "536993cca3a729239d2042b9",
    "title": "Emplacement des distributeurs de pr\u00e9servatifs",
    "source": "Source inconnue",
    "excerpt": "<p>Coordonn\u00e9es GPS de localisation des distributeurs de pr\u00e9servatifs, et photo en situation. Donn\u00e9es soumises par la communaut\u00e9 via l'application mobile Condomatix et mod\u00e9r\u00e9es \u00e0 posteriori.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/emplacement-des-distributeurs-de-preservatifs-rdl/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5943d4c188ee38742a95eb0d",
    "title": "Zone d'Aide \u00e0 Finalit\u00e9 R\u00e9gionale (AFR)",
    "source": "Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires",
    "excerpt": "<p>La Commission europ\u00e9enne a adopt\u00e9 la carte fran\u00e7aise des zones d\u2019aides \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale (AFR) pour la p\u00e9riode 2014-2020, mise en \u0153uvre par le d\u00e9cret n\u00b0 2014-758 du 2 juillet 2014 relatif aux zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale (AFR) et aux zones d'aide \u00e0 l'investissement des petites et moyennes entreprises\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/zone-daide-a-finalite-regionale-afr/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/89/fc13e2715c4c3fa38611760092752a-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ae791ac88ee386d490d3e0a",
    "title": "Carte des r\u00e9gions fran\u00e7aises (nouvelles r\u00e9gions de 2016)",
    "source": "Alexandre Lexman",
    "excerpt": "<p>Au 1er janvier 2016, certaines des r\u00e9gions \u00e9tablies dans les ann\u00e9es 60 fusionnent pour n'en laisser que 13.</p>Contenu<p>Chaque d\u00e9partement est livr\u00e9 sous forme d'une archive ZIP qui contient plusieurs couches cartographiques au fomat shapefile (le .doc de la cartographie) :- places.shp : noms des villes ou des\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/carte-des-regions-francaises-nouvelles-regions-de-2016/",
    "post_url": "",
    "logo_url": null,
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5e755d61e041e790c628d859",
    "title": "Evolution de la pandemie de COVID-19 en Corse",
    "source": "Collectivit\u00e9 de Corse",
    "excerpt": "<p>Sant\u00e9 Publique France publie un point quotidien indiquant le nombre de cas confirm\u00e9s d'infection au virus COVID-19 (\"Coronavirus\"), r\u00e9gion par r\u00e9gion (France m\u00e9tropolitaine, DROM et collectivit\u00e9s d'outre mer Saint Barth\u00e9l\u00e9my et Saint Martin). </p><p>Ce jeu de donn\u00e9es propose ces donn\u00e9es accumul\u00e9es au fil des jours depuis d\u00e9but mars 2020.</p><p>Enrichissement\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/evolution-de-la-pandemie-de-covid-19-en-corse/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/5a/41c4910576411b9d8d1ad4c8d90df4-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5bf42c958b4c4144b0110ce8",
    "title": "Ficher  des pr\u00e9noms de 1900 \u00e0 2018",
    "source": "Institut National de la Statistique et des Etudes Economiques (Insee)",
    "excerpt": "<p>Les fichiers propos\u00e9s en t\u00e9l\u00e9chargement recensent les naissances et non pas les personnes vivantes une ann\u00e9e donn\u00e9e. Ils sont propos\u00e9s dans deux formats (DBASE et CSV). Pour utiliser ces fichiers volumineux, il est recommand\u00e9 d'utiliser un gestionnaire de bases de donn\u00e9es ou un logiciel statistique. Le fichier au niveau national\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/ficher-des-prenoms-de-1900-a-2018/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/db/fbfd745ae543f6856ed59e3d44eb71-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e9dbdbe71589194c8f7b42f",
    "title": "Donn\u00e9es relatives au fonds de solidarit\u00e9 mis en place dans le cadre de l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19",
    "source": "Etalab",
    "excerpt": "<p>Le fonds de solidarit\u00e9</p><p>Dans le contexte de l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19, l\u2019Etat a mis en place, avec les R\u00e9gions, un fonds de solidarit\u00e9 dot\u00e9 d\u20191,7 milliard d\u2019euros pour le mois de mars 2020 qui permettra le versement d\u2019une aide d\u00e9fiscalis\u00e9e allant jusqu\u2019\u00e0 1500 euros aux plus petites entreprises, aux ind\u00e9pendants,\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-au-fonds-de-solidarite-mis-en-place-dans-le-cadre-de-lepidemie-de-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "57868f03a3a7295d371add42",
    "title": "Taux de logements sociaux",
    "source": "Hauts-de-Seine le D\u00e9partement",
    "excerpt": "<p>Pourcentage de logements sociaux par commune et par ann\u00e9e</p><p>Chaque ann\u00e9e depuis l'entr\u00e9e en vigueur de la Loi n\u00b0 2000-1208 du 13 d\u00e9cembre 2000, relative \u00e0 la solidarit\u00e9 et au renouvellement urbains, l'Etat proc\u00e8de \u00e0 l'inventaire des logements sociaux dans toutes les communes des Hauts-de-Seine. Ce recensement permet de calculer\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/taux-de-logements-sociaux/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2014-10-27/89f0a54407ff4325a2db2546c6b6e26e/LogoCG92-vert-500x500-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "58c984b088ee386cdb1261f3",
    "title": "Code Officiel G\u00e9ographique (COG)",
    "source": "Institut National de la Statistique et des Etudes Economiques (Insee)",
    "excerpt": "<p>Chaque ann\u00e9e, l'Insee met \u00e0 disposition sur son site (insee.fr) le code officiel g\u00e9ographique qui rassemble les codes et libell\u00e9s des communes, des cantons, des arrondissements, des d\u00e9partements, des r\u00e9gions et des pays et territoires \u00e9trangers au 1er janvier.</p><p>Avertissement\u00a0:Les fichiers du COG ont sensiblement \u00e9volu\u00e9 dans leur\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/code-officiel-geographique-cog/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/db/fbfd745ae543f6856ed59e3d44eb71-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "536c3e38a3a72933d8d1b393",
    "title": "Cartes anciennes d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9es",
    "source": "Institut National de l'Information G\u00e9ographique et Foresti\u00e8re",
    "excerpt": "<p>L'IGN d\u00e9mat\u00e9rialise son fond patrimonial pour faciliter la mise \u00e0 disposition sous forme num\u00e9rique des diff\u00e9rentes s\u00e9ries cartographiques historiques.</p><p>Les s\u00e9ries de cartes historiques sont propos\u00e9es sur le site d\u00e9di\u00e9 Remonter le Temps \u00e0 mesure que leur num\u00e9risation est achev\u00e9.</p><p>La premi\u00e8re s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9chargeable a \u00e9t\u00e9 la carte de l'\u00e9tat-major,\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/cartes-anciennes-dematerialisees/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/1b/e4985396724faf9f6e1122baa7b65c-100.gif",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5b320fa7c751df1d7a4febae",
    "title": "Op\u00e9rations coordonn\u00e9es par les CROSS",
    "source": "Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es contient toutes les donn\u00e9es statistiques disponibles informatiquement sur les interventions d\u2019assistance et de sauvetage coordonn\u00e9es par les CROSS (Centres r\u00e9gionaux op\u00e9rationnels de surveillance et de sauvetage). Il renseigne, pour chaque op\u00e9ration d\u2019assistance ou de secours coordonn\u00e9e en eaux fran\u00e7aises :</p><ul><li>quel \u00e9tait le motif d\u2019intervention ;\u2026</li></ul>",
    "acronym": "SECMAR",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/operations-coordonnees-par-les-cross/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/e7/31d2ab370142c6b6a5611b55768dd6-100.jpeg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53699035a3a729239d203942",
    "title": "Cartes des r\u00e9gions et d\u00e9partements issus d'OpenStreetMap",
    "source": "OpenStreetMap",
    "excerpt": "<p>Fichiers SVG du d\u00e9coupage des r\u00e9gions et d\u00e9partements m\u00e9tropolitains issus des donn\u00e9es OpenStreetMap.</p><p>Ils ont \u00e9t\u00e9 produits \u00e0 partir de donn\u00e9es sous licence ODbL issues du crowdsourcing effectu\u00e9 par les contributeurs au projet OpenStreetMap.</p><p>La simplification g\u00e9om\u00e9trique a \u00e9t\u00e9 faite avec mapshaper.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/cartes-des-regions-et-departements-issus-d-openstreetmap/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/c7/513a9d32e84c1dbcc6ac7e2ce42cb8-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5d691e37634f414daa5f113c",
    "title": "Programmes d'enseignement de terminale g\u00e9n\u00e9rale (r\u00e9forme du baccalaur\u00e9at 2021).",
    "source": "Education Nationale",
    "excerpt": "<p>Programmes d'enseignement de terminale g\u00e9n\u00e9rale (r\u00e9forme du baccalaur\u00e9at 2021).Entrent en vigueur \u00e0 la rentr\u00e9e 2020.</p><p>Enseignements communsPhilosophie   4hHistoire-g\u00e9ographie   3hLVA et LVB (enveloppe globalis\u00e9e) (a) (b)    4h\u00c9ducation physique et sportive    2hEnseignement scientifique    2hEnseignement moral et civique    18 h annuelles</p><p>Enseignements de sp\u00e9cialit\u00e9 : 2\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/programmes-denseignement-de-terminale-generale-reforme-du-baccalaureat-2021/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/84/3194d831264f769fa817e58813d413-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5cf8d9ed8b4c4110294c841d",
    "title": "R\u00e9sultats du contr\u00f4le sanitaire de l'eau distribu\u00e9e commune par commune",
    "source": "Minist\u00e8re des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9",
    "excerpt": "<p>R\u00e9sultats du contr\u00f4le sanitaire de l'eau distribu\u00e9e commune par commune: pr\u00e9l\u00e8vements et r\u00e9sultats des analyses r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du contr\u00f4le sanitaire r\u00e9glementaire sur les unit\u00e9s de distribution ou les installations directement en amont, et liens entre communes et unit\u00e9s de distribution. Les \u00e9l\u00e9ments mis \u00e0 disposition dans ce jeu\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/resultats-du-controle-sanitaire-de-leau-distribuee-commune-par-commune/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/3c/2a35d973814c2681b6941e11810ff3-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53699e2aa3a729239d205dea",
    "title": "Open Food Facts - Produits alimentaires : ingr\u00e9dients, nutrition, labels",
    "source": "Open Food Facts",
    "excerpt": "<p>Open Food Facts r\u00e9pertorie les informations sur les produits alimentaires : ingr\u00e9dients, informations nutritionnelles, labels etc.Les donn\u00e9es proviennent majoritairement de la collecte citoyenne (crowdsourcing) des informations.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/open-food-facts-produits-alimentaires-ingredients-nutrition-labels/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b3/9cc0c7e967416c8994d485701ae5e1-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5429648588ee380327a59164",
    "title": "Monuments historiques class\u00e9s \u00e0 Saint-Malo",
    "source": "Ville de Saint-Malo",
    "excerpt": "<p>En 2014, 14 immeubles malouins, y compris en mer, sont prot\u00e9g\u00e9s au titre des Monuments Historiques par un arr\u00eat\u00e9 de classement.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/monuments-historiques-classes-a-saint-malo/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/71/d80c263317463ca8050811b5b22be6-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53834c53a3a72906c7ec5c4c",
    "title": "Conna\u00eetre le potentiel radon de ma commune",
    "source": "Institut de radioprotection et de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire (IRSN)",
    "excerpt": "<p>Le radon est un gaz radioactif produit par la d\u00e9sint\u00e9gration naturelle de l\u2019uranium pr\u00e9sent dans les roches. Canc\u00e9rig\u00e8ne pulmonaire, il peut pr\u00e9senter un risque pour la sant\u00e9 lorsqu\u2019il s\u2019accumule dans les b\u00e2timents. La connaissance des caract\u00e9ristiques des formations g\u00e9ologiques sur le territoire permet d\u2019identifier les zones sur lesquelles la pr\u00e9sence\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/connaitre-le-potentiel-radon-de-ma-commune/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/9f/deb42ce71b4e4f954cd3a5b02534e6-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5e7c5088101e50c038e30960",
    "title": "Lieux ouverts ou ferm\u00e9s pendant le confinement Covid-19",
    "source": "\u00c7a reste ouvert",
    "excerpt": "<p>Extrait des donn\u00e9es brutes de \"\u00c7a reste ouvert\" : liste des lieux ouverts ou ferm\u00e9s pendant la p\u00e9riode de confinement.</p><p>Pour modifier les donn\u00e9es, vous pouvez contribuer directement sur OpenStreetMap ou \u00c7a reste ouvert, toutes les infos de contribution sont ici.</p><p>Le fichier est au format CSV (s\u00e9par\u00e9 par virgules),\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/lieux-ouverts-ou-fermes-pendant-le-confinement-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/95/48f2b01ab149038686794b9f9f6e7b-100.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5e80dd1227d2c24eba21b60e",
    "title": "Nombre de d\u00e9c\u00e8s quotidiens par d\u00e9partement",
    "source": "Institut National de la Statistique et des Etudes Economiques (Insee)",
    "excerpt": "<p>Exceptionnellement, pendant la pand\u00e9mie du covid-19, l\u2019Insee diffuse chaque semaine le nombre de d\u00e9c\u00e8s par jour et par r\u00e9gion et d\u00e9partement. Les d\u00e9c\u00e8s sont enregistr\u00e9s au lieu de l\u2019\u00e9v\u00e8nement (et non au lieu de r\u00e9sidence). Les statistiques diffus\u00e9es sont provisoires (se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 la note m\u00e9thodologique). Comme indiqu\u00e9 dans la\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/nombre-de-deces-quotidiens-par-departement/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/db/fbfd745ae543f6856ed59e3d44eb71-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e5d61e88b4c410efe6a2f26",
    "title": "Elections municipales 2020 - Candidatures au 1er tour",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>Deux jeux de donn\u00e9es sont disponibles : l'\u00e9tat d\u00e9taill\u00e9 des listes de candidats dans les communes de 1 000 habitants et plus et l'\u00e9tat d\u00e9taill\u00e9 des candidats dans les communes de moins de 1 000 habitants.</p><p>Ces donn\u00e9es sont publi\u00e9es sous r\u00e9serve :- des recours form\u00e9s devant le tribunal\u2026</p>",
    "acronym": "Elections municipales 2020 - Candidatures au 1er tour",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/elections-municipales-2020-candidatures-au-1er-tour/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "536997fea3a729239d204e35",
    "title": "Les commerces par commune ou arrondissement (base permanente des \u00e9quipements)",
    "source": "R\u00e9gion \u00cele-de-France",
    "excerpt": "<p>La base permanente des \u00e9quipements (BPE), produite par l'INSEE, estdestin\u00e9e \u00e0 fournir le niveau d'\u00e9quipement et de services rendus par unterritoire \u00e0 la population.\\\\Ce jeu de donn\u00e9es d\u00e9nombre les \u00e9quipements dans le domaine du commerceau niveau communal (arrondissement de Paris et commune).</p><p>Liste des variables\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/les-commerces-par-commune-ou-arrondissement-base-permanente-des-equipements-idf/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/9b/01f5340aaa44ad8ead413ad8a29b6e-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "58b69b42a3a7295a7d8251cb",
    "title": "Courbes de niveau",
    "source": "M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille ",
    "excerpt": "<p>Couche g\u00e9ographique des courbes de niveau</p><p>\u00e9quidistance des courbes : 2 m\u00e8tres</p><p>Les courbes de niveau sont consultables en ligne sur MELMAP le portail g\u00e9ographique de la MEL</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/courbes-de-niveau-2/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/ae/7ec709120947b49d45ced43ae069d1-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "56051ff788ee3865ae5b59ef",
    "title": "Elections municipales 2014 \u2013 R\u00e9sultats par bureaux de vote",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales 2014, tours 1 et 2, par bureaux de vote</p><p>Nota : le d\u00e9coupage communal, la nomenclature et les p\u00e9rim\u00e8tres des bureaux de vote enregistrent des \u00e9volutions entre les diff\u00e9rents scrutins</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/elections-municipales-2014-resultats-par-bureaux-de-vote/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5af993b6c751df6e1a8c165d",
    "title": "Liste des communes situ\u00e9es en zone B2 ou C, \u00e9ligibles aux dispositifs d'investissement locatif \"Pinel\" et \"Duflot\" ayant obtenu un agr\u00e9ment pr\u00e9fectoral",
    "source": "Minist\u00e8re de la Coh\u00e9sion des territoires",
    "excerpt": "<p>Cette liste recense les villes \u00e9ligibles au dispositif d\u2019investissement locatif \u00ab Pinel \u00bb situ\u00e9es uniquement en zones B2 et C.Pour b\u00e9n\u00e9ficier de la remise d'imp\u00f4t accord\u00e9e par la loi Pinel, la ville dans laquelle vous d\u00e9cider d'acheter un logement doit faire partie d'une zone autoris\u00e9e. Les villes situ\u00e9es dans\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/liste-des-communes-situees-en-zone-b2-ou-c-eligibles-aux-dispositifs-dinvestissement-locatif-pinel-et-duflot-ayant-obtenu-un-agrement-prefectoral/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/10/47c4b217ff4a258df1bc6468f1bd4e-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53699af3a3a729239d2055f5",
    "title": "Nomenclature des cat\u00e9gories socio-professionnelles du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (codes CSP)",
    "source": "IdeesLibres.org",
    "excerpt": "<p>Utilis\u00e9 pour toutes les \u00e9lections en France afin d'alimenter le r\u00e9pertoire national des \u00e9lus. </p><p>Sources : - 2008-2014 Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur- 2020 Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/nomenclature-des-categories-socio-professionnelles-du-ministere-de-l-interieur-codes-csp/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/78/7a470615f54fbfbe90ac67167d8309-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5ea7eaf11739179063ca0847",
    "title": "Niveaux d'exc\u00e8s de mortalit\u00e9 standardis\u00e9 durant l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19",
    "source": "Sant\u00e9 publique France",
    "excerpt": "<p>Les actions de Sant\u00e9 publique France</p><p>Sant\u00e9 publique France a pour mission d'am\u00e9liorer et de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des populations. Durant la crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie du COVID-19, Sant\u00e9 publique France se charge de surveiller et comprendre la dynamique de l'\u00e9pid\u00e9mie, d'anticiper les diff\u00e9rents sc\u00e9narii et de mettre en\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/niveaux-dexces-de-mortalite-standardise-durant-lepidemie-de-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/79/7e94cd7a8d43d39544d4018666e646-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5c6adbae634f4114a5c41776",
    "title": "Temps de parole des hommes et des femmes \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio",
    "source": "Institut national de l'audiovisuel",
    "excerpt": "<p>Temps de parole des hommes et des femmes, correspondant \u00e0 plus d'un million d'heures de programmes diffus\u00e9s de 1995 au 28 f\u00e9vrier 2019.</p><p>Les temps de parole sont obtenus automatiquement \u00e0 l'aide du logiciel libre inaSpeechSegmenter, d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 l'INA. Ce logiciel est bas\u00e9 sur des algorithmes d'apprentissage automatique (sous-famille de\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/temps-de-parole-des-hommes-et-des-femmes-a-la-television-et-a-la-radio/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/6f/55abd72223498eabffb11d8c81e31f-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53698e90a3a729239d2034d3",
    "title": "Agriculture biologique 2008-2011 - nombre d'op\u00e9rateurs engag\u00e9s en agriculture biologique",
    "source": "Agence Bio",
    "excerpt": "<p>Nombre d'op\u00e9rateurs engag\u00e9s en agriculture biologique sur la p\u00e9riode 2008-2011 inclus.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/agriculture-biologique-2008-2011-nombre-d-operateurs-engages-en-agriculture-biologique-30378896/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/fe/3a4e927b7e41199b04501e769ad967-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5bc0d6e5634f4142b4581861",
    "title": "Inventaire des d\u00e9p\u00f4ts de code source des organismes publics ",
    "source": "Etalab",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es propose des informations sur la liste des d\u00e9p\u00f4ts de code source accessibles depuis les comptes d'organisation des organismes publics.</p><p>Pour parcourir ces donn\u00e9es, rendez-vous sur code.etalab.gouv.fr.</p>Collecte des donn\u00e9es<p>Ce jeu de donn\u00e9es n'est pas exhaustif car la liste des comptes d'organisation n'est pas compl\u00e8te. Sont\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/inventaire-des-depots-de-code-source-des-organismes-publics/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dada2a7634f41668690a256",
    "title": "Zones d'activit\u00e9s \u00e9conomiques en Bretagne",
    "source": "DREAL Bretagne",
    "excerpt": "<p>Zones d&#x27;activit\u00e9s \u00e9conomiques (ZAE) en Bretagne, pour une connaissance de la consommation d&#x27;espaces du territoireCette donn\u00e9e est le r\u00e9sultat d&#x27;une co-construction entre producteurs locaux: C\u00f4tes d&#x27;Armor D\u00e9veloppement - CCI Morbihan - CCI C\u00f4tes d&#x27;Armor - CCI Rennes - CCI Saint-Malo Foug\u00e8res - CCI Morlaix - CCI Quimper Cornouaille -\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/zones-dactivites-economiques-en-bretagne/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-07-24/b551348e86d94f6e8ef12dc7842481bc/logo_fr_dreal-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dada2a38b4c4127a7949aa0",
    "title": "Artificialisation des sols en Bretagne",
    "source": "DREAL Bretagne",
    "excerpt": "<p>Une surface est artificialis\u00e9e lorsqu\u2019elle est destin\u00e9e aux habitations, activit\u00e9s, r\u00e9seaux de transport et espaces associ\u00e9s, par opposition aux surfaces agricoles et naturelles. La part et l&#x27;\u00e9volution de l&#x27;artificialisation sont calcul\u00e9es \u00e0 partir des fichiers fonciers redress\u00e9s de la DGFIP (Base Majic) pour la partie cadastr\u00e9e, et la bdtopo IGN\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/artificialisation-des-sols-en-bretagne/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-07-24/b551348e86d94f6e8ef12dc7842481bc/logo_fr_dreal-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5da92b1b06e3e7517d29a306",
    "title": "Barom\u00e8tre de la science ouverte",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur, de la Recherche et de l'Innovation",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es recense les donn\u00e9es sous-jacentes au barom\u00e8tre fran\u00e7ais de la Science Ouverte, avec pour le moment un focus sur l'Acc\u00e8s Ouvert.</p><p>Le site  offre une vision globale des r\u00e9sultats du barom\u00e8tre de la science ouverte.</p><p>Ce jeu de donn\u00e9es liste les publications scientifiques avec une affiliation\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/barometre-de-la-science-ouverte/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/d0/f1674862c341f7adc7c73bef74cc23-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5db9a016634f4118b8386ec7",
    "title": "EM 2019-27 La d\u00e9livrance de visas aux \u00e9trangers au 15 janvier 2019",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>La d\u00e9livrance des visas aux \u00e9trangers comprend les visas de court s\u00e9jour Schengen, valables pour la m\u00e9tropole et parfois pour les DOM et, sauf rares exceptions, pour le territoire de tous les autres \u00c9tats Schengen, ainsi que les visas de long s\u00e9jour valables pour la m\u00e9tropole et les DOM.</p><p>Le\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/em-2019-27-la-delivrance-de-visas-aux-etrangers-au-15-janvier-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dc42a76634f41222801d281",
    "title": "EM 2019-36 L'acc\u00e8s \u00e0 la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise au 12 juin 2019",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>En 2018, le flux annuel des acquisitions de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, avec 110 014 nouveaux Fran\u00e7ais, conna\u00eet une baisse (\u2013 3,7 %), r\u00e9sultat d\u2019une baisse des acquisitions de la nationalit\u00e9 par d\u00e9cret (\u2013 15,0 %) et d\u2019une hausse des acquisitions de la nationalit\u00e9 par d\u00e9claration (+ 12,2 %).</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/em-2019-36-lacces-a-la-nationalite-francaise-au-12-juin-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dc4286d634f411d4cbfb9f7",
    "title": "EM 2019-35 Demandes d'asile, publication du 12 juin 2019",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>En 2018, 123 625 demandes ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es \u00e0 l\u2019OFPRA, dont 114 226 premi\u00e8res demandes (mineurs accompagnants inclus) et 9 399 r\u00e9examens (dont 293 r\u00e9ouvertures de dossiers). 93 598 d\u00e9cisions, hors mineurs accompagnants, ont \u00e9t\u00e9 prises, soit une augmentation de 4,8 % par rapport \u00e0 2017. L\u2019OFPRA a pris 24\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/em-2019-35-demandes-dasile-publication-du-12-juin-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dc42155634f4104163b8844",
    "title": "EM 2019-34 Les \u00e9loignements 2018 au 12 juin 2019",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>Le d\u00e9compte des \u00e9loignements d\u2019\u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re fait l\u2019objet d\u2019une ventilation selon trois types d\u2019\u00e9loignements refl\u00e9tant des modalit\u00e9s diff\u00e9rentes de prise en charge de l\u2019immigration irr\u00e9guli\u00e8re :</p><ol><li>Les \u00e9loignements forc\u00e9s, caract\u00e9ris\u00e9s par la prise d\u2019une d\u00e9cision d\u2019\u00e9loignement et sa mise en \u0153uvre par la contrainte, qui regroupent les cat\u00e9gories\u2026</li></ol>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/em-2019-34-les-eloignements-2018-au-12-juin-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5db9a22c634f412150c57c7a",
    "title": "EM 2019-25 les titres de s\u00e9jour, publication du 15 janvier 2019",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>Les d\u00e9livrances de premiers titres de s\u00e9jour correspondent aux titres d\u00e9livr\u00e9s aux \u00e9trangers majeurs \u00e0 la suite d'une premi\u00e8re demande de s\u00e9jour, mais ne prennent pas en compte les renouvellements de titres m\u00eame lorsque ceux-ci changent de nature (par exemple, un \u00e9tranger entr\u00e9 sur le motif \"\u00e9tudiant\" qui passerait en\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/em-2019-25-les-titres-de-sejour-publication-du-15-janvier-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5da901289ce2e7311252078d",
    "title": "Projet de loi de finances pour 2020 (PLF 2020), donn\u00e9es du PLF et des annexes projet annuel de performance (PAP)",
    "source": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances",
    "excerpt": "<p>Donn\u00e9es issues du projet de loi de finances (PLF) pour 2020 et de ses annexes, \u00e0 savoir :</p><p>- Nomenclatures </p><p>- Cr\u00e9dits suivant l'axe destination (mission / programme / action) et l'axe nature (titre / cat\u00e9gorie) pour le budget g\u00e9n\u00e9ral (BG, les comptes d'affection sp\u00e9ciale (CAS) et les comptes de\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/projet-de-loi-de-finances-pour-2020-plf-2020-donnees-du-plf-et-des-annexes-projet-annuel-de-performance-pap/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/68/0660a939e7495d94117e0d9845d6f1-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5da141da06e3e726b029a305",
    "title": "Parcoursup 2019 - v\u0153ux de poursuite d'\u00e9tudes et de r\u00e9orientation dans l'enseignement sup\u00e9rieur et r\u00e9ponses des \u00e9tablissements",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur, de la Recherche et de l'Innovation",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente les v\u0153ux de poursuite d\u2019\u00e9tudes et de r\u00e9orientation dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur ainsi que les propositions des \u00e9tablissements pour chaque formation \u2013 hors apprentissage \u2013 \u00e0 la fin du processus d\u2019affectation de la plateforme Parcoursup pour la session 2019 (du 22 janvier au 14 septembre 2019).\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/parcoursup-2019-voeux-de-poursuite-detudes-et-de-reorientation-dans-lenseignement-superieur-et-reponses-des-etablissements/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/d0/f1674862c341f7adc7c73bef74cc23-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ed019c45d59e86bfb953352",
    "title": "Jardins collectifs de l'agglom\u00e9ration de Grand Chamb\u00e9ry",
    "source": "Fran\u00e7ois Van Der Biest",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es identifie les jardins de l'agglom\u00e9ration de Chamb\u00e9ry o\u00f9 la pratique est partag\u00e9e : jardins familiaux, partag\u00e9s, etcIl a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 en avril-mai 2020 sur la base de plusieurs sources de donn\u00e9es telles que photos a\u00e9riennes du geoportail IGN, site web de la ville, bouche \u00e0\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/jardins-collectifs-de-lagglomeration-de-grand-chambery/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/d2/88cc4b813945d3ab23b00995b70f61-500.jpeg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5b08106e88ee383d19158fb6",
    "title": "Donn\u00e9es de comptabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00c9tat",
    "source": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances",
    "excerpt": "<p>Cette publication rassemble les balances g\u00e9n\u00e9rales des comptes ayant servi \u00e0 la production du Compte g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00c9tat (CGE) de 2012 \u00e0 2017. De plus, vous trouverez en pi\u00e8ce jointe de ce jeu de donn\u00e9es un guide de lecture des balances comptables de l'\u00c9tat ainsi que les \u00e9tats financiers des\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-de-comptabilite-generale-de-letat/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/68/0660a939e7495d94117e0d9845d6f1-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e836644ca07c8558d91a6fc",
    "title": "Ma connexion internet (b\u00eata)",
    "source": "Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes (ARCEP)",
    "excerpt": "<p>Version beta de Ma connexion internet : les donn\u00e9es sont pr\u00e9sent\u00e9es en l\u2019\u00e9tat et ne sont pas toutes fiables, certaines devant encore \u00eatre am\u00e9lior\u00e9es.</p><p>Pour plus de renseignements sur les limitations de cette version b\u00eata, vous pouvez vous rendre sur la page de documentation technique de Ma connexion internet, ainsi\u2026</p>",
    "acronym": "mci",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/ma-connexion-internet-beta/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/71/d1d847d7ec45a8a5f7fc0845a6994c-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ed11705afd28672e40fbc2f",
    "title": "Capacit\u00e9 analytique de tests virologiques dans le cadre de l'\u00e9pid\u00e9mie COVID-19",
    "source": "Sant\u00e9 publique France",
    "excerpt": "<p>Les actions de Sant\u00e9 publique France</p><p>Sant\u00e9 publique France a pour mission d'am\u00e9liorer et de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des populations. Durant la crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie du COVID-19, Sant\u00e9 publique France se charge de surveiller et comprendre la dynamique de l'\u00e9pid\u00e9mie, d'anticiper les diff\u00e9rents sc\u00e9narii et de mettre en\u2026</p>",
    "acronym": "SI-DEP",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/capacite-analytique-de-tests-virologiques-dans-le-cadre-de-lepidemie-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/79/7e94cd7a8d43d39544d4018666e646-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ec29500b15b283d178d21a4",
    "title": "Donn\u00e9es d\u2019enqu\u00eate relatives \u00e0 l\u2019\u00e9volution des comportements et de la sant\u00e9 mentale pendant l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 (COVIPREV)",
    "source": "Sant\u00e9 publique France",
    "excerpt": "<p>Les actions de Sant\u00e9 publique France</p><p>Sant\u00e9 publique France a pour mission d'am\u00e9liorer et de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des populations. Durant la crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie du COVID-19, Sant\u00e9 publique France se charge de surveiller et comprendre la dynamique de l'\u00e9pid\u00e9mie, d'anticiper les diff\u00e9rents sc\u00e9narii et de mettre en\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-denquete-relatives-a-levolution-des-comportements-et-de-la-sante-mentale-pendant-lepidemie-de-covid-19-coviprev/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/79/7e94cd7a8d43d39544d4018666e646-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ec29690e2e5bc38ffc5aae7",
    "title": "Donn\u00e9es de certification \u00e9lectronique des d\u00e9c\u00e8s associ\u00e9s au COVID-19 (CEPIDC)",
    "source": "Sant\u00e9 publique France",
    "excerpt": "<p>Les actions de Sant\u00e9 publique France</p><p>Sant\u00e9 publique France a pour mission d'am\u00e9liorer et de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des populations. Durant la crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie du COVID-19, Sant\u00e9 publique France se charge de surveiller et comprendre la dynamique de l'\u00e9pid\u00e9mie, d'anticiper les diff\u00e9rents sc\u00e9narii et de mettre en\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-de-certification-electronique-des-deces-associes-au-covid-19-cepidc/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/79/7e94cd7a8d43d39544d4018666e646-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e83c3ed38f46c1808801fbb",
    "title": "PIAF - Le dataset francophone de Questions-R\u00e9ponses",
    "source": "Etalab",
    "excerpt": "<p>PIAF, construire un jeu de donn\u00e9es francophones ouvert pour l\u2019IA</p><p>Le recours \u00e0 l\u2019intelligence artificielle au sein de l\u2019action publique est souvent identifi\u00e9 comme une opportunit\u00e9 pour interroger des textes documentaires et r\u00e9aliser des outils de questions/r\u00e9ponses (QR) automatiques \u00e0 destination des usagers. Interroger le code du travail en langage\u2026</p>",
    "acronym": "PIAF - Q&A",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/piaf-le-dataset-francophone-de-questions-reponses/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e3bf9f66f44410d2c83613b",
    "title": "G\u00e9olocalisation des bureaux de vote",
    "source": "Christian Quest",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9e est une version g\u00e9ocod\u00e9e du fichier des bureaux de vote publi\u00e9 par l'INSEE.</p><p>Il a \u00e9t\u00e9 g\u00e9ocod\u00e9 \u00e0 l'aide de:- la Base Adresse Nationale (f\u00e9vrier 2020)- la BANO d'OpenStreetMap France (f\u00e9vrier 2020)- les points d'int\u00e9r\u00eat extraits d'OpenStreetMap</p><p>ATTENTION: Le g\u00e9ocodage est processus imparfait\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/geolocalisation-des-bureaux-de-vote/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/af/c9f6203b3e4b858973b4ab792e7643-500.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5e7102d5ebe5d838b7581662",
    "title": "Elections municipales 2020 - r\u00e9sultats 1er tour",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>R\u00e9sultats du premier tour des \u00e9lections municipales du 15 mars 2020</p><p>Ces donn\u00e9es sont publi\u00e9es sous r\u00e9serve :- des recours form\u00e9s devant le tribunal administratif ;- d'\u00e9ventuelles rectifications (erreurs mat\u00e9rielles, utilisation par les candidats de leur droit de rectification des donn\u00e9es personnelles les concernant)</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/elections-municipales-2020-resultats-1er-tour/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e870c8219cd4e437b686bac",
    "title": " Inventaire des initiatives de la soci\u00e9t\u00e9 civile visant \u00e0 faire face \u00e0 la pand\u00e9mie de Covid-19",
    "source": "Covid-initiatives",
    "excerpt": "<p>La mission de Covid-initiatives</p><p>Covid-initiatives est un collectif b\u00e9n\u00e9vole qui a pour ambition de recenser un maximum d'initiatives de la soci\u00e9t\u00e9 civile visant \u00e0 faire face \u00e0 la pand\u00e9mie de Covid-19. Le collectif est \u00e0 l\u2019orgine de la plateforme covid-initiatives.org qui tente de donner \u00e0 voir de la mani\u00e8re la\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/inventaire-des-initiatives-de-la-societe-civile-visant-a-faire-face-a-la-pandemie-de-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/30/3624ff029d41908d4b3d2c11dfa349-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5ea7d2e5c479ae52c2b9a38f",
    "title": "Projets financ\u00e9s (hors PIA) 2005-2019",
    "source": "Agence Nationale de la Recherche",
    "excerpt": "<p>Projets financ\u00e9s (hors PIA) 2005-2019, la notice d\u00e9taille le contenu des champs</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/projets-finances-hors-pia-2005-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/5d/93a65f5a264f44a4f7784be9fa3c40-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e9dc6fb50e78562fdf2d2a5",
    "title": "SINOE \u00ae - Tonnage d\u00e9ch\u00e8teries par type de d\u00e9chet et d\u00e9partement",
    "source": "ADEME",
    "excerpt": "<p>R\u00e9partition des tonnages de d\u00e9chets collect\u00e9s en d\u00e9ch\u00e8terie par type de d\u00e9chet et par d\u00e9partement. </p><p></p><p>Le jeu de donn\u00e9es \"Tonnage de d\u00e9chets collect\u00e9s en d\u00e9ch\u00e8terie par type de d\u00e9chets\" contient, pour les ann\u00e9es impaires de 2009 \u00e0 2017, les tonnages de d\u00e9chets collect\u00e9s par type de d\u00e9chets et par d\u00e9partement.\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sinoe-r-tonnage-decheteries-par-type-de-dechet-et-departement/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/9d/0ab926e5a94c838b7c8ad25401e774-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ebc257e4694940a16d181d3",
    "title": "Donn\u00e9es relatives aux reports d'\u00e9ch\u00e9ances fiscales accord\u00e9s dans le cadre de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19",
    "source": "Etalab",
    "excerpt": "<p>Les reports d'\u00e9ch\u00e9ances fiscales durant la crise du  COVID-19</p><p>Le Gouvernement a annonc\u00e9 le report des principales \u00e9ch\u00e9ances fiscales des professionnels afin de tenir compte de leurs difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la crise sanitaire du coronavirus.</p><p>Le report d'\u00e9ch\u00e9ance fiscale concerne :</p><ul><li>Les entreprises ou les experts-comptables qui interviennent pour des\u2026</li></ul>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-aux-reports-decheances-fiscales-accordes-dans-le-cadre-de-lepidemie-de-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ebc1ab7e5d3010d32ca8260",
    "title": "Donn\u00e9es relatives aux pr\u00eats garantis par l\u2019Etat dans le cadre de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19",
    "source": "Etalab",
    "excerpt": "<p>Les pr\u00eats garantis par l'Etat durant la crise du  COVID-19</p><p>Le Gouvernement met en \u0153uvre un dispositif exceptionnel de garanties permettant de soutenir le financement bancaire des entreprises, \u00e0 hauteur de 300 milliards d\u2019euros.</p><p>Jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre prochain, les entreprises de toute taille, quelle que soit la forme juridique de\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-aux-prets-garantis-par-letat-dans-le-cadre-de-lepidemie-de-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ea2db4e4df5f1871c9229be",
    "title": "Transferts de patients atteints de COVID-19",
    "source": "Etalab",
    "excerpt": "<p>Contexte</p><p>Pour r\u00e9pondre \u00e0 la crise sanitaire et \u00e0 la mise en tension du syst\u00e8me de sant\u00e9 fran\u00e7ais, le gouvernement op\u00e8re depuis le 18 mars 2020 des transferts de patients entre \u00e9tablissements hospitaliers. Ce dispositif a pour objectif de d\u00e9sengorger les \u00e9tablissements les plus touch\u00e9s par l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19. </p><p>Mode\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/transferts-de-patients-atteints-de-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5d13a8b6634f41070a43dff3",
    "title": "Catalogue des donn\u00e9es de data.gouv.fr",
    "source": "Etalab",
    "excerpt": "<p>La plateforme data.gouv.fr est le portail unique interminist\u00e9riel destin\u00e9 \u00e0 rassembler et \u00e0 mettre \u00e0 disposition librement l\u2019ensemble des informations publiques de l\u2019\u00c9tat, de ses \u00e9tablissements publics administratifs, des collectivit\u00e9s territoriales et des personnes de droit public ou de droit priv\u00e9 charg\u00e9es d\u2019une mission de service public.</p><p>Ce jeu de\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/catalogue-des-donnees-de-data-gouv-fr/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dd54c436f4441608124bf41",
    "title": "Budgets primitifs tous budgets confondus de la ville de Fort-de-France",
    "source": "VILLE DE FORT-DE-FRANCE",
    "excerpt": "<p>Ce fichier contient l\u2019ensemble des pr\u00e9visions budg\u00e9taires par chapitre des ann\u00e9es 2015, 2016, 2017,2018 et 2019 de la ville de Fort-de-France.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/budgets-primitifs-tous-budgets-confondus-de-la-ville-de-fort-de-france/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/f6/66803b8d944e05bee2bc4472b5e734-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dd54e116f4441636deed758",
    "title": "Compte administratif tous budget confondus de 2014 \u00e0 2018 de la ville de Fort-de-France",
    "source": "VILLE DE FORT-DE-FRANCE",
    "excerpt": "<p>Ce fichier contient l\u2019ensemble des r\u00e9alisations budg\u00e9taires des ann\u00e9es 2014,2015,2016,2017,2018 de la ville de Fort-de-France.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/compte-administratif-tous-budget-confondus-de-2014-a-2018-de-la-ville-de-fort-de-france/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/f6/66803b8d944e05bee2bc4472b5e734-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dd1b01d8b4c413da2ab0a9d",
    "title": "Taux de r\u00e9ponse \u00e0 la Commission d'acc\u00e8s aux documents administratifs",
    "source": "Antoine Augusti",
    "excerpt": "<p>Analyse du jeux de donn\u00e9es Avis et conseils de la Cada afin de d\u00e9terminer le taux de r\u00e9ponse \u00e0 la Cada. Consulter l'article de blog associ\u00e9 pour bien comprendre le contexte.</p>M\u00e9thode d'analyse<p>On s'int\u00e9resse au taux de r\u00e9ponse des structures \u00e0 la Cada. On ne conserve que les avis\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/taux-de-reponse-a-la-commission-dacces-aux-documents-administratifs/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/f1/76ab19a85a404ab4f108e1358e7207-500.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "53698f37a3a729239d2036a0",
    "title": "Avis et conseils de la CADA",
    "source": "Commission d\u2019acc\u00e8s aux documents administratifs (CADA)",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es contient les avis rendus par la Commission d'acc\u00e8s aux documents administratifs (CADA) ainsi que ses conseils \u00e0 destination des administrations en vertu des dispositions du Livre III du code des relations entre le public et l'administration (CRPA).</p><p>Ces donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es suite \u00e0 la d\u00e9cision\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/avis-et-conseils-de-la-cada/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/19/8d825fd63e408e8b287bbbb6070633-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dceb39c634f416d5593c858",
    "title": "Cadastre minier",
    "source": "Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire",
    "excerpt": "<p>Les flux g\u00e9ographiques Camino.beta.gouv.fr exposent les informations administratives et g\u00e9ographiques pour : - les titres miniers valides et demandes initiales ou modificatives aff\u00e9rentes publiques et en cours d'instruction. - les autorisations d\u2019exploitation en Guyane.</p><p>Les donn\u00e9es sont publi\u00e9es au format Geojson. C'est un format ouvert et r\u00e9utilisable qui permet notamment\u2026</p>",
    "acronym": "Camino",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/cadastre-minier/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/e7/31d2ab370142c6b6a5611b55768dd6-100.jpeg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dc4559e6f444132e61f83b3",
    "title": "R\u00e9seau de transport routier - Nature de voie - France m\u00e9tropolitaine",
    "source": "Cerema",
    "excerpt": "<p>Nature de voie du r\u00e9seau routier national m\u00e9tropolitain au 01/01/2019, bretelles incluses.Ces donn\u00e9es sont issues du SIGR (syst\u00e8me d&#x27;information sur la gestion du patrimoine routier national), elles ont fait l&#x27;objet d&#x27;une transformation pour \u00eatre conformes \u00e0 la nomenclature INSPIRE.R\u00e9f\u00e9rence au r\u00e8glement INSPIRE: 7.7.1.2</p><p>Origine</p><p>Les modalit\u00e9s INSPIRE sont\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/reseau-de-transport-routier-nature-de-voie-france-metropolitaine/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b7/f2d8054adf4585a733745d0ba7dafa-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dc4559e6f4441331193b9cd",
    "title": "R\u00e9seau de transport routier - Autorit\u00e9 propri\u00e9taire - France m\u00e9tropolitaine",
    "source": "Cerema",
    "excerpt": "<p>Autorit\u00e9 propri\u00e9taire du r\u00e9seau routier national m\u00e9tropolitain au 01/01/2019, bretelles incluses.Ces donn\u00e9es sont issues du SIGR (syst\u00e8me d&#x27;information sur la gestion du patrimoine routier national), elles ont fait l&#x27;objet d&#x27;une transformation pour \u00eatre conformes \u00e0 la nomenclature INSPIRE.R\u00e9f\u00e9rence au r\u00e8glement INSPIRE: 7.3.1.5</p><p>Origine</p><p>Les modalit\u00e9s INSPIRE sont issues\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/reseau-de-transport-routier-autorite-proprietaire-france-metropolitaine/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b7/f2d8054adf4585a733745d0ba7dafa-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dc4559e6f4441330b578cc8",
    "title": "R\u00e9seau de transport routier - Nombre de voies - France m\u00e9tropolitaine",
    "source": "Cerema",
    "excerpt": "<p>Nombre de voies du r\u00e9seau routier national m\u00e9tropolitain au 01/01/2019, bretelles incluses.Ces donn\u00e9es sont issues du SIGR (syst\u00e8me d&#x27;information sur la gestion du patrimoine routier national), elles ont fait l&#x27;objet d&#x27;une transformation pour \u00eatre conformes \u00e0 la nomenclature INSPIRE.R\u00e9f\u00e9rence au r\u00e8glement INSPIRE: 7.7.1.4</p><p>Origine</p><p>Les modalit\u00e9s INSPIRE sont\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/reseau-de-transport-routier-nombre-de-voies-france-metropolitaine/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b7/f2d8054adf4585a733745d0ba7dafa-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dc455a06f4441330445e5a7",
    "title": "R\u00e9seau de transport routier - Cat\u00e9gorie de rev\u00eatement - France m\u00e9tropolitaine",
    "source": "Cerema",
    "excerpt": "<p>Cat\u00e9gorie de rev\u00eatement du r\u00e9seau routier national m\u00e9tropolitain au 01/01/2019, bretelles incluses.Ces donn\u00e9es sont issues du SIGR (syst\u00e8me d&#x27;information sur la gestion du patrimoine routier national), elles ont fait l&#x27;objet d&#x27;une transformation pour \u00eatre conformes \u00e0 la nomenclature INSPIRE.R\u00e9f\u00e9rence au r\u00e8glement INSPIRE: 7.7.1.13</p><p>Origine</p><p>Les modalit\u00e9s INSPIRE sont\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/reseau-de-transport-routier-categorie-de-revetement-france-metropolitaine/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b7/f2d8054adf4585a733745d0ba7dafa-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dd24d6b6f44416027709798",
    "title": "Co\u00fbts des travaux de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
    "source": "ADEME",
    "excerpt": "<p>L\u2019outil Simul\u2019Aid\u20acs est un calculateur d\u2019aides financi\u00e8res pour la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de l\u2019habitat priv\u00e9e. Il permet :-   Aux particuliers d\u2019identifier les aides mobilisables en fonction de leur situation personnelle, de leur logement et de leur projet de travaux-   Aux conseillers du r\u00e9seau FAIRE d\u2019accompagner les particuliers dans leur\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/couts-des-travaux-de-renovation-energetique/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/9d/0ab926e5a94c838b7c8ad25401e774-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dd24d4a8b4c4146823e23f3",
    "title": "Dispositifs d\u2019aides financi\u00e8res \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
    "source": "ADEME",
    "excerpt": "<p>L\u2019outil Simul\u2019Aid\u20acs est un calculateur d\u2019aides financi\u00e8res pour la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de l\u2019habitat priv\u00e9e. Il permet :-   Aux particuliers d\u2019identifier les aides mobilisables en fonction de leur situation personnelle, de leur logement et de leur projet de travaux-   Aux conseillers du r\u00e9seau FAIRE d\u2019accompagner les particuliers dans leur\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/dispositifs-daides-financieres-a-la-renovation-energetique/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/9d/0ab926e5a94c838b7c8ad25401e774-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dd4bba606e3e71a10832c58",
    "title": "Horaires des TGV",
    "source": "SNCF",
    "excerpt": "<p>Horaires des trains de SNCF Voyages (TGV/inOui/Ouigo) au format GTFS.</p><p>Ces horaires sont les horaires th\u00e9oriques mis \u00e0 jour tous les mois.</p><p> __</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/horaires-des-tgv/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/f3/0b8ad932f74086a6ab3f291ee9243f-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dccd2aa06e3e70687832c57",
    "title": "Horaires des gares",
    "source": "SNCF",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es contient les horaires d'ouverture au public des gares de voyageurs en France.</p><p>Chaque gare est identifi\u00e9e dans la colonne \"UIC\" par son code UIC (identifiant unique).</p><p>Les horaires sont mentionn\u00e9s pour chaque jour de la semaine dans la colonne \"Horaire en jour normal\". </p><p>Si, pour certains\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/horaires-des-gares/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/f3/0b8ad932f74086a6ab3f291ee9243f-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5b60645a06e3e73216e1d920",
    "title": "Enqu\u00eate d\u00e9placements en Loire-Atlantique",
    "source": "D\u00e9partement de Loire-Atlantique",
    "excerpt": "<p>L'Enqu\u00eate D\u00e9placements Grand Territoire de Loire-Atlantique 2015, r\u00e9alis\u00e9e selon la m\u00e9thodologie nationale \u00e9labor\u00e9e par le CERTU (Centre d'\u00e9tudes sur les r\u00e9seaux de transport et l'urbanisme), est une enqu\u00eate portant sur le D\u00e9partement de Loire-Atlantique, six communes du Maine-et-Loire et trois communes du Morbihan. Ce territoire, compos\u00e9 de 230 communes pour\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/enquete-deplacements-en-loire-atlantique-2/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b6/4f57b5268546dcb30cfe536a43d0b9-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e27c920dee7e70eee25e8d6",
    "title": "Entreprises radi\u00e9es en 2020",
    "source": "Infogreffe ",
    "excerpt": "",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/entreprises-radiees-en-2020/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/46/ccf8461acc41bfad4be5d5bc6a9767-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e27c92106e3e73792ce8d48",
    "title": "Entreprises immatricul\u00e9es en 2020",
    "source": "Infogreffe ",
    "excerpt": "<p>Liste des soci\u00e9t\u00e9s commerciales immatricul\u00e9es au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s en 2020.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/entreprises-immatriculees-en-2020-1/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/46/ccf8461acc41bfad4be5d5bc6a9767-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e174be4634f414cd8a244f1",
    "title": "Crit\u00e8res de r\u00e9partition des dotations vers\u00e9es par l\u2019Etat aux collectivit\u00e9s territoriales",
    "source": "Direction g\u00e9n\u00e9rale des collectivit\u00e9s locales",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es vous permet d\u2019acc\u00e9der aux principaux crit\u00e8res physiques et financiers utilis\u00e9s pour la r\u00e9partition des fonds nationaux de p\u00e9r\u00e9quation et pour la r\u00e9partition des dotations de l\u2019\u00c9tat aux collectivit\u00e9s territoriales. Ces principaux crit\u00e8res physiques et financiers sont consultables pour l\u2019ensemble des collectivit\u00e9s territoriales en format csv.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/criteres-de-repartition-des-dotations-versees-par-letat-aux-collectivites-territoriales/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/f6/f5fd45c7fd4a59b317325fb5d275ea-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5e1462e28b4c414163b4dc4b",
    "title": "Les donn\u00e9es contextuelles des intercommunalit\u00e9s et autres structures territoriales",
    "source": "Direction g\u00e9n\u00e9rale des collectivit\u00e9s locales",
    "excerpt": "<p>Dans le cadre de ses activit\u00e9s, la Direction g\u00e9n\u00e9rale des collectivit\u00e9s locales (DGCL) op\u00e8re le portail d'Acc\u00e8s des services publics aux informations sur les collectivit\u00e9s (ASPIC). Sont saisies dans ce portail des donn\u00e9es \u00e0 propos des intercommunalit\u00e9s. </p>Les donn\u00e9es des intercommunalit\u00e9s<p>Parmi les donn\u00e9es contenues dans ASPIC figure la base\u2026</p>",
    "acronym": "ASPIC",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/les-donnees-contextuelles-des-intercommunalites-et-autres-structures-territoriales/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/f6/f5fd45c7fd4a59b317325fb5d275ea-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5e1f20058b4c414d3f94460d",
    "title": "Base nationale sur les intercommunalit\u00e9s",
    "source": "Direction g\u00e9n\u00e9rale des collectivit\u00e9s locales",
    "excerpt": "<p>Les donn\u00e9es de la base nationale sur les intercommunalit\u00e9s (BANATIC) comportent des informations sur les intercommunalit\u00e9s.</p><p>Vous trouverez plusieurs fichiers :- Liste des groupements : la situation g\u00e9ographique, la nature juridique, la date de cr\u00e9ation, le p\u00e9rim\u00e8tre, le profil financier ;- Coordonn\u00e9es des groupements : des moyens pour\u2026</p>",
    "acronym": "BANATIC",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-nationale-sur-les-intercommunalites/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/f6/f5fd45c7fd4a59b317325fb5d275ea-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5e32e1cc634f41228eaf091d",
    "title": "Transparence sur la qualit\u00e9 des services publics",
    "source": "Direction Interminist\u00e9rielle de la Transformation Publique",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es comprend les r\u00e9sultats de qualit\u00e9 de services des services publics issus du programme Transparence :Les donn\u00e9es sont en ligne sur resultats-services-publics.fr</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/transparence-sur-la-qualite-des-services-publics/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/23/6afe2cc8e24acaa8791a7e168bfcda-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5cd95215634f417dff43508f",
    "title": "Socle interminist\u00e9riel de logiciels libres",
    "source": "Direction interminist\u00e9rielle du num\u00e9rique",
    "excerpt": "<p>Le socle interminist\u00e9riel de logiciels libres (SILL) est une liste de logiciels libres recommand\u00e9s pour les administrations publiques.  Cette liste est \u00e9tablie par des agents publics qui sont volontaires pour \u00eatre r\u00e9f\u00e9rents aupr\u00e8s des autres administrations d'un ou plusieurs logiciels.  Les \u00ab r\u00e9f\u00e9rents SILL \u00bb \u00e9changent sur des listes de\u2026</p>",
    "acronym": "SILL",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/socle-interministeriel-de-logiciels-libres/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/a0/16eb04d7754b989b7dcd21d77699bd-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5d5f9fc96f4441094179a94c",
    "title": "Code source des taxes fonci\u00e8res (TF)",
    "source": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances",
    "excerpt": "<p>Le code source des taxes fonci\u00e8res est produit par la Direction G\u00e9n\u00e9rale des Finances publiques. Ce code source est sous licence CeCILL v2.1(d\u00e9tail dans le fichier LICENSE.txt). Cette ouverture s\u2019inscrit dans la mise en \u0153uvre de la Loi pour une R\u00e9publique num\u00e9rique, qui a ajout\u00e9 \u00e0 l\u2019article L300-2 du Code\u2026</p>",
    "acronym": "TF",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/code-source-des-taxes-foncieres-tf/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/68/0660a939e7495d94117e0d9845d6f1-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5d562cfd06e3e75179d78afe",
    "title": "Comptage routier - Donn\u00e9es trafic issues des capteurs permanents",
    "source": "Mairie de Paris",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es comprend l'ensemble des donn\u00e9es horaires de d\u00e9bit et taux d'occupation remont\u00e9es par les capteurs permanents de trafic install\u00e9s sur le r\u00e9seau renseign\u00e9 de la Ville de Paris (r\u00e9seau urbain et boulevard p\u00e9riph\u00e9rique) pour l'ann\u00e9e 2019.  </p><p>La p\u00e9riode couverte par l'API pour ce jeu de donn\u00e9es va\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/comptage-routier-donnees-trafic-issues-des-capteurs-permanents/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b2/0e83ec3699415a87640e97c51cb006-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5d64ab839ce2e74ef0d00585",
    "title": "Journ\u00e9es Europ\u00e9enes du Patrimoine - JEP 2019",
    "source": "Minist\u00e8re de la Culture",
    "excerpt": "<p>Programme pour la 36e \u00e9dition des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine qui auront lieu les 21 et 22 septembre 2019 .Pour en savoir plus.</p><p>Le fichier est mis \u00e0 jour quotidiennement.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/journees-europeenes-du-patrimoine-jep-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/57/048fb19b4e40a0a6d346dfb93dcf9e-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5b98b648634f415309d52a50",
    "title": "Donn\u00e9es \u00ab temps r\u00e9el \u00bb de mesure des concentrations de polluants atmosph\u00e9riques r\u00e9glement\u00e9s ",
    "source": "Laboratoire Central de Surveillance de la Qualit\u00e9 de l'Air",
    "excerpt": "<p>La surveillance de la qualit\u00e9 de l\u2019air ambiant en France est confi\u00e9e aux 18 Associations Agr\u00e9\u00e9es de Surveillance de la Qualit\u00e9 de l\u2019Air (AASQA). Les stations de mesure de la qualit\u00e9 de l\u2019air qui participent \u00e0 cette surveillance sont op\u00e9r\u00e9es et g\u00e9r\u00e9es par les AASQA.Les donn\u00e9es mesur\u00e9es sur ces\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-temps-reel-de-mesure-des-concentrations-de-polluants-atmospheriques-reglementes-1/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/54/4e6d93328c4f5e8b657fe6b8e72ac4-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dfc123adee7e76b998c3ede",
    "title": "Projet de loi de finances pour 2020 (PLF 2020), donn\u00e9es de l'annexe Jaune \u00ab Effort financier de l\u2019\u00c9tat en faveur des associations \u00bb",
    "source": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances",
    "excerpt": "<p>La liste des associations subventionn\u00e9es est diffus\u00e9e en tant qu\u2019annexe au projet de loi de finances aux assembl\u00e9es l\u00e9gislatives. Elle est disponible sur le forum de la performance parmi les annexes \u00ab jaunes \u00bb ( Cette liste est \u00e9galement diffus\u00e9e sur data.gouv.fr dans les conditions pr\u00e9vues par le code des\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/projet-de-loi-de-finances-pour-2020-plf-2020-donnees-de-lannexe-jaune-effort-financier-de-letat-en-faveur-des-associations/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/68/0660a939e7495d94117e0d9845d6f1-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5df9151d634f415c1a9c1df4",
    "title": "Donn\u00e9es de consommations et habitudes alimentaires de l'\u00e9tude INCA 3",
    "source": "Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire, de l'alimentation, de l'environnement et du travail (Anses)",
    "excerpt": "<p>Les \u00e9tudes INCA constituent un des outils indispensables \u00e0 l\u2019\u00e9valuation du risque. En effet, elles fournissent \u00e0 un moment donn\u00e9 une photographie des habitudes de consommations alimentaires de la population en France m\u00e9tropolitaine. Combin\u00e9es aux bases de donn\u00e9es de l\u2019Anses sur la composition et la contamination des aliments, ces donn\u00e9es\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-de-consommations-et-habitudes-alimentaires-de-letude-inca-3/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/06/75fedf299e42a5ae0eea17522ced09-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5dfc47be06e3e75fd3fac9cf",
    "title": "Indicateur sur la part des prestations dans les ressources des foyers par EPCI",
    "source": "Caisse Nationale des Allocations familiales ",
    "excerpt": "<p>A partir de 2018 les donn\u00e9es du mois de droit de d\u00e9cembre sont observ\u00e9es avec un recul de 6 mois (donn\u00e9es d\u00e9finitives) au lieu de 2 mois (donn\u00e9es semi d\u00e9finitives). Il s\u2019agit d\u2019estimer la part des prestations entrant dans les ressources des foyers allocataires. Pour ces donn\u00e9es portant sur les\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/indicateur-sur-la-part-des-prestations-dans-les-ressources-des-foyers-par-epci/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-07-02/a1bc08e4a4dc44a89cb29697800a83b5/new_logo-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e00c0766f444173066f7e48",
    "title": "Consultation citoyenne en ligne sur les retraites ",
    "source": "Minist\u00e8re des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9",
    "excerpt": "<p>Lanc\u00e9e le 3 octobre par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et pilot\u00e9e par Jean-Paul Delevoye, haut-commissaire aux Retraites, la \u00ab consultation citoyenne en ligne sur les retraites \u00bb a permis \u00e0 chacun de s\u2019informer et d\u2019exprimer ses interrogations, ses espoirs et ses inqui\u00e9tudes concernant le futur syst\u00e8me universel de retraites\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/consultation-citoyenne-en-ligne-sur-les-retraites-1/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/3c/2a35d973814c2681b6941e11810ff3-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "53699396a3a729239d20422d",
    "title": "Elections municipales 2014 \u2013 Candidatures - Listes d\u00e9taill\u00e9es dans les communes de 1 000 habitants et plus",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>Elections municipales 2014 \u2013 Candidatures - Liste d\u00e9taill\u00e9es dans les communes de 1 000 habitants et plus.</p><p>Ces listes sont publi\u00e9es sous r\u00e9serve : . des recours de candidats form\u00e9s devant le tribunal administratif . des refus de r\u00e9c\u00e9piss\u00e9s d\u00e9finitifs non encore d\u00e9livr\u00e9s . des erreurs de saisies \u00e9ventuelles.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/elections-municipales-2014-candidatures-listes-detaillees-dans-les-communes-de-1-000-habitants-et-pl/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "597f948088ee38639e1c679e",
    "title": "BD Ortho 5m - photographie a\u00e9rienne (reformat\u00e9e)",
    "source": "Christian Quest",
    "excerpt": "<p>Les fichiers d'origine diffus\u00e9s par l'IGN sur  sous Licence Ouverte sont:- en projection l\u00e9gale (Lambert 93 en m\u00e9tropole et autres projection sp\u00e9cifique pour chaque DOM)- au format JPEG2000 \"lossless\" par dalle de 10km x 10km- compress\u00e9 sous forme d'une archive 7z (longue \u00e0 d\u00e9compresser pour un\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bd-ortho-5m-photographie-aerienne-reformatee/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/af/c9f6203b3e4b858973b4ab792e7643-500.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5ef2c1c5a45a99a69b581150",
    "title": "Insertion professionnelle des dipl\u00f4m\u00e9s de doctorat par \u00e9tablissement",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur, de la Recherche et de l'Innovation",
    "excerpt": "<p>En application de la loi relative \u00e0 l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et la recherche du 12 juillet 2013, les \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de recherche ont mis en place des dispositifs statistiques permettant d\u2019observer la situation professionnelle des docteurs. Les donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es sont issues de l\u2019un d\u2019eux, l\u2019enqu\u00eate IP Doc (Insertion Professionnelle\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/insertion-professionnelle-des-diplomes-de-doctorat-par-etablissement/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/d0/f1674862c341f7adc7c73bef74cc23-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ef2c1c5a45a99a69b58114f",
    "title": "Insertion professionnelle des dipl\u00f4m\u00e9s de doctorat par ensemble universitaire",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur, de la Recherche et de l'Innovation",
    "excerpt": "<p>En application de la loi relative \u00e0 l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et la recherche du 12 juillet 2013, les \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de recherche ont mis en place des dispositifs statistiques permettant d\u2019observer la situation professionnelle des docteurs. Les donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es sont issues de l\u2019un d\u2019eux, l\u2019enqu\u00eate IP Doc (Insertion Professionnelle\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/insertion-professionnelle-des-diplomes-de-doctorat-par-ensemble-universitaire/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/d0/f1674862c341f7adc7c73bef74cc23-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ef2c1c657bc8b47b64fc1c2",
    "title": "Insertion professionnelle des dipl\u00f4m\u00e9s de doctorat - donn\u00e9es nationales sexu\u00e9es par disciplines d\u00e9taill\u00e9es",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur, de la Recherche et de l'Innovation",
    "excerpt": "<p>En application de la loi relative \u00e0 l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et la recherche du 12 juillet 2013, les \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de recherche ont mis en place des dispositifs statistiques permettant d\u2019observer la situation professionnelle des docteurs. Les donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es sont issues de l\u2019un d\u2019eux, l\u2019enqu\u00eate IP Doc (Insertion Professionnelle\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/insertion-professionnelle-des-diplomes-de-doctorat-donnees-nationales-sexuees-par-disciplines-detaillees/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/d0/f1674862c341f7adc7c73bef74cc23-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ee80c9afc19dc2ff8179ef2",
    "title": "Somme des dix r\u00e9mun\u00e9rations les plus \u00e9lev\u00e9es",
    "source": "D\u00e9partement du Doubs",
    "excerpt": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 la loi n\u00b0 2019-828 du 6 ao\u00fbt 2019 de transformation de la fonction publique, le D\u00e9partement publie chaque ann\u00e9e la somme des dix r\u00e9mun\u00e9rations bruts globales les plus \u00e9lev\u00e9es des agents relevant de son p\u00e9rim\u00e8tre</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/somme-des-dix-remunerations-les-plus-elevees/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/a9/73afe6d75e47df8d714ba616f1ba4d-100.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5e85f45c21d139adf8b243db",
    "title": "Les 10 r\u00e9mun\u00e9rations les plus \u00e9lev\u00e9es au sein de la Ville d'Antibes",
    "source": "Ville d'Antibes",
    "excerpt": "<p>L\u2019article 37 de la loi n\u00b02019-828 du 6 ao\u00fbt 2019 de transformation de la fonction publique pr\u00e9voit que les d\u00e9partements minist\u00e9riels, les r\u00e9gions, les d\u00e9partements, les collectivit\u00e9s territoriales de plus de 80 000 habitants, les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre de plus de 80 000 habitants et\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/les-10-remunerations-les-plus-elevees-au-sein-de-la-ville-dantibes/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/c8/533a5ea1e8440097785a6324644503-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ed77a45b10ec70af273f990",
    "title": "Les 10 r\u00e9mun\u00e9rations les plus \u00e9lev\u00e9es au sein de Grand Besan\u00e7on M\u00e9tropole",
    "source": "GRAND BESANCON METROPOLE",
    "excerpt": "<p>L\u2019article 37 de la loi n\u00b02019-828 du 6 ao\u00fbt 2019 de transformation de la fonction publique pr\u00e9voit que les collectivit\u00e9s territoriales de plus de 80 000 habitants et les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre de plus de 80 000 habitants publient chaque ann\u00e9e, sur leur site internet,\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/les-10-remunerations-les-plus-elevees-au-sein-de-grand-besancon-metropole/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/c8/1a0dd03058451683dd51d169573f00-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ed778e37f511ace8ecc755a",
    "title": "Les 10 r\u00e9mun\u00e9rations les plus \u00e9lev\u00e9es au sein de la Ville de Besan\u00e7on",
    "source": "Ville de Besancon",
    "excerpt": "<p>L\u2019article 37 de la loi n\u00b02019-828 du 6 ao\u00fbt 2019 de transformation de la fonction publique pr\u00e9voit que les collectivit\u00e9s territoriales de plus de 80 000 habitants et les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre de plus de 80 000 habitants publient chaque ann\u00e9e, sur leur site internet,\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/les-10-remunerations-les-plus-elevees-au-sein-de-la-ville-de-besancon/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/07/34108075d6490d8c0d51da51ecb678-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ed720621bca55ea7d179ef6",
    "title": "Somme des dix plus hautes r\u00e9mun\u00e9rations directement vers\u00e9es par le minist\u00e8re de la Culture",
    "source": "Minist\u00e8re de la Culture",
    "excerpt": "<p>Dans le cadre de la loi n\u00b02019-828 du 6 ao\u00fbt 2019 de transformation de la Fonction publique, les minist\u00e8res doivent publier la somme des 10 plus hautes r\u00e9mun\u00e9rations qu\u2019ils versent directement (cf pi\u00e8ce jointe).</p><p>Ce jeu de donn\u00e9es comprend la somme des dix plus hautes r\u00e9mun\u00e9rations directement vers\u00e9es par le\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/somme-des-dix-plus-hautes-remunerations-directement-versees-par-le-ministere-de-la-culture/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/57/048fb19b4e40a0a6d346dfb93dcf9e-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5edb06c17e87436446179ef2",
    "title": "Financements publics de projets de recherche en rapport avec la crise sanitaire du COVID-19",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur, de la Recherche et de l'Innovation",
    "excerpt": "<p>Financements publics de projets de recherche en rapport avec la crise sanitaire du COVID-19 (situation \u00e0 date)</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/financements-publics-de-projets-de-recherche-en-rapport-avec-la-crise-sanitaire-du-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/d0/f1674862c341f7adc7c73bef74cc23-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5edb06c22f8db78a99179ef3",
    "title": "Publications fran\u00e7aises #Covid19 r\u00e9f\u00e9renc\u00e9es dans Pubmed",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur, de la Recherche et de l'Innovation",
    "excerpt": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es recense les publications fran\u00e7aises (c'est-\u00e0-dire avec au moins une affiliation fran\u00e7aise) li\u00e9es au Covid19 et r\u00e9ferenc\u00e9es dans Pubmed.</p><p>La requ\u00eate Pubmed est la suivante, reprise de la page Pubmed consacr\u00e9e au Sars-CoV-2 :</p><p>((wuhan[All Fields] AND (\"coronavirus\"[MeSH Terms] OR \"coronavirus\"[All Fields])) AND 2019/12[PDAT] : 2030[PDAT]) OR\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/publications-francaises-covid19-referencees-dans-pubmed/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/d0/f1674862c341f7adc7c73bef74cc23-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5efd242c510fc9619aadc547",
    "title": "Mesures exceptionnelles Covid-19 : reports de cotisations Urssaf (TI), France enti\u00e8re x secteur NA88",
    "source": "Unions de Recouvrement des cotisations de S\u00e9curit\u00e9 Sociale et d'Allocations Familiales",
    "excerpt": "<p>Donn\u00e9es France enti\u00e8re par d'activit\u00e9 (selon la nomenclature agr\u00e9g\u00e9e en 88 postes de la NAF) relatives aux reports de cotisations des travailleurs ind\u00e9pendants dans le cadre des mesures Urssaf exceptionnelles li\u00e9es \u00e0 la crise du Covid-19 (\u00e9ch\u00e9ances du 20 mars, du 5 avril, du 20 avril 2020, du 5 mai,\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/mesures-exceptionnelles-covid-19-reports-de-cotisations-urssaf-ti-france-entiere-x-secteur-na88/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/0c/473d172ebd40fc8ef13eb18a26b25b-100.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5efd242c3fc863ce24adc547",
    "title": "Mesures exceptionnelles Covid-19 : reports de cotisations Urssaf (TI), par d\u00e9partement x grand secteur",
    "source": "Unions de Recouvrement des cotisations de S\u00e9curit\u00e9 Sociale et d'Allocations Familiales",
    "excerpt": "<p>Donn\u00e9es par d\u00e9partement et grand secteur d'activit\u00e9 relatives aux reports de cotisations des travailleurs ind\u00e9pendants dans le cadre des mesures Urssaf exceptionnelles li\u00e9es \u00e0 la crise du Covid-19 (\u00e9ch\u00e9ances du 20 mars, du 5 avril, du 20 avril 2020, du 5 mai, du 20 mai, du 5 juin, du 20\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/mesures-exceptionnelles-covid-19-reports-de-cotisations-urssaf-ti-par-departement-x-grand-secteur/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/0c/473d172ebd40fc8ef13eb18a26b25b-100.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5ee4173084de55b24f179ef2",
    "title": "Aide exceptionnelle \u00ab CPSTI RCI COVID-19 \u00bb",
    "source": "Unions de Recouvrement des cotisations de S\u00e9curit\u00e9 Sociale et d'Allocations Familiales",
    "excerpt": "<p>Donn\u00e9es par d\u00e9partement et secteur d'activit\u00e9 relatives \u00e0 l'aide cr\u00e9\u00e9e par le Conseil de la protection sociale des travailleurs ind\u00e9pendants (CPSTI) en faveur des artisans/commer\u00e7ants et leurs conjoints collaborateurs relevant du R\u00e9gime Compl\u00e9mentaire des Ind\u00e9pendants (RCI) dans le cadre de la crise du Covid-19.</p><p>Les donn\u00e9es retracent les montants effectivement\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/aide-exceptionnelle-cpsti-rci-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/0c/473d172ebd40fc8ef13eb18a26b25b-100.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5ee355a4e3720820f5deab8a",
    "title": "Donn\u00e9es relatives au dispositif d'activit\u00e9 partielle mis en oeuvre dans le cadre de l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19",
    "source": "Etalab",
    "excerpt": "<p>Le dispositif d'activit\u00e9 partielleFace \u00e0 l\u2019ampleur de la crise sanitaire li\u00e9e au COVID-19, le Gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de transformer structurellement le dispositif d\u2019activit\u00e9 partielle, pour doter la France du syst\u00e8me le plus protecteur d\u2019Europe.</p><p>L\u2019activit\u00e9 partielle est un outil au service de la politique publique de pr\u00e9vention des licenciements\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-au-dispositif-dactivite-partielle-mis-en-oeuvre-dans-le-cadre-de-lepidemie-de-covid-19/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5eda3b6f52f4c2bf118dbdc8",
    "title": "Elections municipales 2020 - Liste des candidats \u00e9lus au T1 et liste des communes enti\u00e8rement pourvues",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>Liste des candidats \u00e9lus lors du T1 des \u00e9lections municipales de 2020 et liste des communes dont le conseil municipal a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement pourvu lors du premier tour des \u00e9lections municipales et communautaires organis\u00e9es le 15 mars 2020</p><p>Ces donn\u00e9es sont publi\u00e9es sous r\u00e9serve :- des recours form\u00e9s devant\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/elections-municipales-2020-liste-des-candidats-elus-au-t1-et-liste-des-communes-entierement-pourvues/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5eda3e7400d5f1f95aef153b",
    "title": "Elections municipales 2020 - Candidatures au second tour",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>Deux jeux de donn\u00e9es sont disponibles : l'\u00e9tat d\u00e9taill\u00e9 des listes de candidats dans les communes de 1 000 habitants et plus et l'\u00e9tat d\u00e9taill\u00e9 des candidats dans les communes de moins de 1 000 habitants.</p><p>Ces donn\u00e9es sont publi\u00e9es sous r\u00e9serve :- des recours form\u00e9s devant le tribunal\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/elections-municipales-2020-candidatures-au-second-tour/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5efa23afd85990251fc9a197",
    "title": "Municipales 2020 - R\u00e9sultats 2nd tour",
    "source": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "excerpt": "<p>R\u00e9sultats du second tour des \u00e9lections municipales du 28 juin 2020</p><p>Ces donn\u00e9es sont publi\u00e9es sous r\u00e9serve :</p>des recours form\u00e9s devant le tribunal administratif ;d'\u00e9ventuelles rectifications (erreurs mat\u00e9rielles, utilisation par les candidats de leur droit de rectification des donn\u00e9es personnelles les concernant)",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/municipales-2020-resultats-2nd-tour/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8e/0925ee5c44429d9e37131258773cb7-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ee2391763c79811ddfbc86a",
    "title": "Diagnostics de performance \u00e9nerg\u00e9tique pour les logements par habitation",
    "source": "ADEME",
    "excerpt": "<p>Le diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique (DPE) renseigne sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique d\u2019un logement ou d\u2019un b\u00e2timent, en \u00e9valuant sa consommation d\u2019\u00e9nergie et son impact en terme d\u2019\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.</p><p>Le contenu et les modalit\u00e9s d\u2019\u00e9tablissement du DPE sont r\u00e9glement\u00e9s.</p><p>Le DPE d\u00e9crit le b\u00e2timent ou le\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/diagnostics-de-performance-energetique-pour-les-logements-par-habitation/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/9d/0ab926e5a94c838b7c8ad25401e774-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e45343c8b4c415ddfdb180c",
    "title": "Diagnostics de performance \u00e9nerg\u00e9tique pour les b\u00e2timents publics",
    "source": "ADEME",
    "excerpt": "<p>Le diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique (DPE) renseigne sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique d\u2019un logement ou d\u2019un b\u00e2timent, en \u00e9valuant sa consommation d\u2019\u00e9nergie et son impact en terme d\u2019\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Il s\u2019inscrit dans le cadre de la politique \u00e9nerg\u00e9tique d\u00e9finie au niveau europ\u00e9en afin de r\u00e9duire la\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/diagnostics-de-performance-energetique-pour-les-batiments-publics/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/9d/0ab926e5a94c838b7c8ad25401e774-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e1910499ce2e706c2a48bf2",
    "title": "Cartographie des jeux de donn\u00e9es publiques Groupe BPCE",
    "source": "Groupe BPCE",
    "excerpt": "<p>Cartographie des jeux de donn\u00e9es publiques du groupe BPCE</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/cartographie-des-jeux-de-donnees-publiques-groupe-bpce/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/d1/3e1b26bae144319b284c4b5512bea9-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e5078409ce2e77f20d3bb02",
    "title": "Statistiques utilisation des jeux de donn\u00e9es Open Data",
    "source": "Groupe BPCE",
    "excerpt": "<p>Statistiques d'utilisation des jeux de donn\u00e9es Open Data du Groupe BPCE (nombres d'appels API et de t\u00e9l\u00e9chargements) depuis leur premi\u00e8re publication.</p><p>Ce jeu est mis \u00e0 jour mensuellement.</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/statistiques-utilisation-des-jeux-de-donnees-open-data/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/d1/3e1b26bae144319b284c4b5512bea9-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "574c51fe88ee385366d1b934",
    "title": "Donn\u00e9es radiomaritimes",
    "source": "Agence nationale des fr\u00e9quences",
    "excerpt": "<p>Les donn\u00e9es mises \u00e0 disposition ciblent les \u00e9quipements radio\u00e9lectriques embarqu\u00e9s ainsi que les diff\u00e9rents identifiants li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 (MMSI, indicatif d'appel, statut ouvert ou ferm\u00e9 de l'indicatif) et le statut des licences de station de navire. Ces informations sont regroup\u00e9es par num\u00e9ro d\u2019immatriculation du navire auquel est associ\u00e9 le\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-radiomaritimes/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/28/84a29053514049aa04bbad9e00f155-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e54eb288b4c4132ac9ecb8b",
    "title": "Evaluation des m\u00e9dicaments 2020",
    "source": "Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9 (HAS)",
    "excerpt": "<p>Le Service M\u00e9dical Rendu et l'Am\u00e9lioration du Service M\u00e9dical Rendu sont des notions permettant \u00e0 la Haute autorit\u00e9 de sant\u00e9 (HAS) de proposer l'inscription d'un m\u00e9dicament sur la liste des sp\u00e9cialit\u00e9s remboursables en ville et/ou h\u00f4pital. Aussi, seuls les m\u00e9dicaments pour lesquels le laboratoire qui les commercialise souhaite obtenir leur\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/evaluation-des-medicaments-2020/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/fd/a753642943453eaa9cc5ae003c0edd-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5e4e3d0f634f4151e037fc00",
    "title": "Indicateurs de qualit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 des soins  - recueil 2019",
    "source": "Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9 (HAS)",
    "excerpt": "<p>La HAS met \u00e0 disposition des indicateurs de qualit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 des soins (IQSS). Ces indicateurs, d\u00e9velopp\u00e9s et valid\u00e9s avec les professionnels de sant\u00e9, les patients et les usagers permettent la comparaison inter-\u00e9tablissements. Aussi, ils sont utilis\u00e9s comme outils d\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des soins et de la s\u00e9curit\u00e9\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/indicateurs-de-qualite-et-de-securite-des-soins-recueil-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/fd/a753642943453eaa9cc5ae003c0edd-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ee0d624d915e528468166c6",
    "title": "Dictionnaire des sigles et acronymes de l'administration",
    "source": "Colin Maudry",
    "excerpt": "<p>Le dictionnaire en ligne est publi\u00e9 sur dicosigles.fr.</p><p>Les sigles proviennent des sources suivantes :</p><ul><li>Petit dictionnaire des sigles du S\u00e9nat</li><li>Lexique des abr\u00e9viations ou sigles de la direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019offre de soins (DGOS)</li><li>Les contributions de la communaut\u00e9 beta.gouv.fr</li><li>Petit dictionnaire des sigles et acronymes de la Compagnie\u2026</li></ul>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/dictionnaire-des-sigles-et-acronymes-de-ladministration/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/e1/0ed31ad6744a408e37edc5c46379b1-500.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5f0a0d7cc8f82128bf4264c8",
    "title": "Gares du r\u00e9seau ferroviaire fran\u00e7ais : en service, ferm\u00e9es ou disparues",
    "source": "Robert Jeansoulin",
    "excerpt": "<p>A partir des 6442 gares pr\u00e9sentes dans le fichier des \"gares exploit\u00e9es ou non\" d\u00e9pos\u00e9 sur data.gouv (Source:  plusieurs op\u00e9rations on \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es :(1) une v\u00e9rification des donn\u00e9es : la confrontation des coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques et des toponymes (lorsque possible) a permis de relever un pourcentage faible d'erreurs, mais\u2026</p>",
    "acronym": "GaresXIX\u00b0-XX\u00b0-XXI\u00b0siecles",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/gares-du-reseau-ferroviaire-francais-en-service-fermees-ou-disparues/",
    "post_url": "",
    "logo_url": null,
    "certified": false
  },
  {
    "id": "536995eda3a729239d204864",
    "title": "Gares ferroviaires de tous types, exploit\u00e9es ou non",
    "source": "R\u00e9seau ferr\u00e9 de France",
    "excerpt": "<p>Gares ferroviaires exploit\u00e9es dans une ou plusieurs des situations suivantes :- transport des voyageurs,- transport du fret,- op\u00e9rations d\u2019infrastructureou non exploit\u00e9es.Le fichier contient :- le code de la ligne sur laquelle la gare est situ\u00e9e,- le nom de la gare,- la nature de la gare : desserte voyageur et/ou desserte\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/gares-ferroviaires-de-tous-types-exploitees-ou-non/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/fe/8e4e1e78984792b515835ec00b8241-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5f11b994042be0dd57aad268",
    "title": "Enqu\u00eate Post-Service Civique",
    "source": "Agence du Service Civique",
    "excerpt": "<ol><li><p>Jeu de donn\u00e9esLes donn\u00e9es sont constitu\u00e9es de deux sources : \u2022   une enqu\u00eate envoy\u00e9e aux anciens volontaires dans le mois qui suit la fin de leur mission pour conna\u00eetre leur satisfaction, la conformit\u00e9 de leur mission au cadre du Service Civique et leurs projets pour la suite de leur\u2026</p></li></ol>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/enquete-post-service-civique-1/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/f1/eae72298c04cd8baa57e85e037bad5-100.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5f05758c6418a163d457d7f7",
    "title": "(Ind21-3) Pourcentage de logements par commune construits en zone inondable apr\u00e8s l\u2019approbation du PPRL (2019)",
    "source": "Cerema",
    "excerpt": "<p>Cet indicateur mesure par commune la proportion de logements construits en zone inondable apr\u00e8s l\u2019approbation du PPRL, prenant donc potentiellement en compte un niveau de plancher sup\u00e9rieur \u00e0 la cote de r\u00e9f\u00e9rence. Le r\u00e9sultat est en % .</p><p>Origine</p><p>Les donn\u00e9es utilis\u00e9es pour le calcul de cet indicateur sont les\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/ind21-3-pourcentage-de-logements-par-commune-construits-en-zone-inondable-apres-lapprobation-du-pprl-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b7/f2d8054adf4585a733745d0ba7dafa-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5f05758e3415fe8b0116b04f",
    "title": "(Ind34-1) Communes disposant d\u2019un plan de gestion des d\u00e9chets post-inondation (2019)",
    "source": "Cerema",
    "excerpt": "<p>Cet indicateur indique si la commune, par elle-m\u00eame ou par l\u2019interm\u00e9diaire de l\u2019EPCI, dispose d\u2019un plan de gestion des d\u00e9chets post-inondation.</p><p>Origine</p><p>Les donn\u00e9es utilis\u00e9es pour le calcul de cet indicateur sont les suivantes :- le d\u00e9coupage administratif communal provenant de la base &quot;ADMIN EXPRESS&quot; de 2018 (source :\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/ind34-1-communes-disposant-dun-plan-de-gestion-des-dechets-post-inondation-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b7/f2d8054adf4585a733745d0ba7dafa-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5f05758ec0d6fcb5c177baf5",
    "title": "(Ind33-1) Pourcentage de services publics strat\u00e9giques en zone inondable (2019)",
    "source": "Cerema",
    "excerpt": "<p>Cet indicateur mesure le nombre et la proportion des services publics strat\u00e9giques situ\u00e9s en zone inondable sur chacune des communes. Le r\u00e9sultat est un nombre d\u2019\u00e9tablissements situ\u00e9s dans la zone inondable et leur proportion compar\u00e9 au total de ces m\u00eames \u00e9tablissements sur la commune.Services publics strat\u00e9giques : les services\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/ind33-1-pourcentage-de-services-publics-strategiques-en-zone-inondable-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b7/f2d8054adf4585a733745d0ba7dafa-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5f0713d715f38e51a6fcd994",
    "title": "Indicateurs consommation espace 2020 issus des Fichiers Fonciers (Pnb-Action7)",
    "source": "Cerema",
    "excerpt": "<p>\u00ab\u00a0Tous les 10 ans, l\u2019\u00e9quivalent d\u2019un d\u00e9partement fran\u00e7ais dispara\u00eet sous le coup de l\u2019urbanisation\u00a0\u00bb. Cette formule-choc marque depuis 2010 les communications autour de la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9duire l\u2019artificialisation des terres.Cependant, les mesures du ph\u00e9nom\u00e8ne op\u00e9r\u00e9es au niveau national sont ne permettent pas de corroborer cette affirmation1, et\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/indicateurs-consommation-espace-2020-issus-des-fichiers-fonciers-pnb-action7/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b7/f2d8054adf4585a733745d0ba7dafa-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5ebd3ee87d7c3b66d08cf4fd",
    "title": "Observations de biodiversit\u00e9 (faune-flore) du Parc national des \u00c9crins",
    "source": "Parc national des \u00c9crins",
    "excerpt": "<p>Synth\u00e8se des observations de faune et de flore r\u00e9alis\u00e9es ou financ\u00e9es par le Parc national des \u00c9crins. - Plus de 680000 observations, mises \u00e0 jour automatiquement et quotidiennement avec les nouvelles observations des agents du Parc national des \u00c9crins et des partenaires. - Territoire : Parc national des Ecrins (Hautes-Alpes\u2026</p>",
    "acronym": "Obs-Biodiv-PNE",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/observations-de-biodiversite-faune-flore-du-parc-national-des-ecrins/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/7c/21802f103a4f4f8b7b84321fce2f35-100.jpg",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5d65327a8b4c411e9a3a7b1a",
    "title": "Lieux et horaires des collectes de sang",
    "source": "Etablissement Fran\u00e7ais du Sang",
    "excerpt": "<p>Cette API permet de connaitre l'ensemble des lieux de pr\u00e9l\u00e8vements de l'EFS ainsi que les horaires et dates des collectes qui y sont effectu\u00e9es.</p><p>L'API Carto v2 se trouvent \u00e0 l'adresse suivante : ",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/lieux-et-horaires-des-collectes-de-sang/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/1d/13893d25f54e07abdfb067f89875d2-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "5d726a2d6f4441237756274e",
    "title": "Tableaux csv des annonces publi\u00e9es au Bulletin officiel des annonces des march\u00e9s publics (BOAMP septembre - d\u00e9cembre 2019).",
    "source": "AuFilDuBoamp_Lab",
    "excerpt": "<p>Un aper\u00e7u quotidien en CSV des avis publi\u00e9s au Bulletin officiel des annonces des March\u00e9s Publics (BOAMP septembre-d\u00e9cembre 2019).</p><p>Ces donn\u00e9es sont aussi disponibles sur GitHub dans ce format et d'autres (xlsx et pkl pour Python/Pandas) \u25ba Github - Tableaux quotidiens de la commande publique au BOAMP</p><ul><li>Pour aller plus\u2026</li></ul>",
    "acronym": "AuFilDuBoamp",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/tableaux-csv-des-annonces-publiees-au-bulletin-officiel-des-annonces-des-marches-publics-boamp-septembre-decembre-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b7/055c41389540f8bbcccfc56f9b3ec0-100.png",
    "certified": false
  },
  {
    "id": "58e5842688ee386c65805755",
    "title": "R\u00e9f\u00e9rentiel \u00e0 grande \u00e9chelle (RGE)",
    "source": "Institut National de l'Information G\u00e9ographique et Foresti\u00e8re",
    "excerpt": "<p>L'\u00c9tat a confi\u00e9 \u00e0 l'IGN le d\u00e9veloppement du r\u00e9f\u00e9rentiel \u00e0 grande \u00e9chelle (RGE). Pour ce faire, il fait appel \u00e0 ses moyens propres ainsi qu\u2019\u00e0 des partenariats avec des producteurs principalement de la sph\u00e8re publique. Le RGE est constitu\u00e9 des composantes orthophotographique, topographique et adresse, parcellaire et altim\u00e9trique.</p><p>Sp\u00e9cifications du\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/referentiel-a-grande-echelle-rge/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/1b/e4985396724faf9f6e1122baa7b65c-100.gif",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5cd57bf68b4c4179299eb0e9",
    "title": "Fichiers consolid\u00e9s des donn\u00e9es essentielles de la commande publique",
    "source": "Etalab",
    "excerpt": "<p>L\u2019arr\u00eat\u00e9 du 14 avril 2017, modifi\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 du 27 juillet 2018, est entr\u00e9 en vigueur le 1er octobre 2018, et avec lui l\u2019obligation pour les 70 000 acheteurs publics fran\u00e7ais (collectivit\u00e9s, minist\u00e8res, h\u00f4pitaux publics, etc.) de publier les donn\u00e9es essentielles de leurs march\u00e9s publics sur leur profil d'acheteur.</p><p>Afin\u2026</p>",
    "acronym": "DECP",
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/fichiers-consolides-des-donnees-essentielles-de-la-commande-publique/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5d8b62bf6f444175d7d1a9c3",
    "title": "SINOE \u00ae - Annuaire 2017  des d\u00e9ch\u00e8teries de d\u00e9chets m\u00e9nagers et assimil\u00e9s (DMA)",
    "source": "ADEME",
    "excerpt": "<p>Le jeu de donn\u00e9es \"Annuaire des d\u00e9ch\u00e8teries de d\u00e9chets m\u00e9nagers et assimil\u00e9s (DMA)\" contient la liste d\u00e9taill\u00e9e des d\u00e9ch\u00e8teries situ\u00e9es en France et r\u00e9gions/d\u00e9partements d'outre-mer ouvertes sur l'ann\u00e9e d'enqu\u00eate nationale 2017.</p><p>Les jeux de donn\u00e9es issus des enqu\u00eates 2009, 2011, 2013 et 2015 sont \u00e9galement disponibles sur ce portail.</p><p></p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sinoe-r-annuaire-2017-des-decheteries-de-dechets-menagers-et-assimiles-dma/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/9d/0ab926e5a94c838b7c8ad25401e774-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5d8341258b4c414709e809e9",
    "title": "Achats de pesticides par code postal",
    "source": "Syst\u00e8me d'Information sur l'Eau",
    "excerpt": "<p>La Loi sur l\u2019Eau et les Milieux Aquatiques a institu\u00e9 l\u2019obligation pour les distributeurs de produits phytosanitaires de d\u00e9clarer leurs ventes annuelles (ann\u00e9e n) de produits phytosanitaires avant le 31 mars (ann\u00e9e n+1) aupr\u00e8s des agences et offices de l\u2019eau dont d\u00e9pendent leurs si\u00e8ges dans les conditions fix\u00e9es par ces\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/achats-de-pesticides-par-code-postal/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/fe/ff49ef93b74da8ae9c1d211ba3dbef-100.gif",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5d8e16106f44410332a79994",
    "title": "Donn\u00e9es carroy\u00e9es issues du dispositif sur les revenus localis\u00e9s fiscaux et sociaux (FiLoSoFi)",
    "source": "Institut National de la Statistique et des Etudes Economiques (Insee)",
    "excerpt": "<p>Ces donn\u00e9es proviennent du dispositif sur les revenus localis\u00e9s sociaux et fiscaux (FiLoSoFi).- Les bases contiennent 26 variables sur la structure par \u00e2ge des individus, sur les caract\u00e9ristiques des m\u00e9nages et des logements et sur les revenus per\u00e7us au cours de l\u2019ann\u00e9e 2015. Le champ g\u00e9ographique est constitu\u00e9 de\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-carroyees-issues-du-dispositif-sur-les-revenus-localises-fiscaux-et-sociaux-filosofi/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/db/fbfd745ae543f6856ed59e3d44eb71-100.jpg",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "57343feb88ee3823b0d1b934",
    "title": "R\u00e9f\u00e9rentiel de l'organisation administrative de l'Etat",
    "source": "Premier ministre",
    "excerpt": "<p>Le d\u00e9cret du 14 mars 2017 a institu\u00e9 le Service Public de la Donn\u00e9e.</p><p>Celui-ci met \u00e0 la disposition du public 9 jeux de  donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence parmi lesquels la base nationale de l\u2019organisation administrative de l\u2019Etat, produite et diffus\u00e9e par la Dila sur son site service-public.fr.</p><p>Le R\u00e9f\u00e9rentiel de\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/referentiel-de-lorganisation-administrative-de-letat/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/08/98902e29244685862bcdd3198cef7b-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5d1b7aa36f444175f0d04005",
    "title": "Les finances publiques locales 2019 - Fascicule 1",
    "source": "Cour des comptes",
    "excerpt": "<p>Pour am\u00e9liorer l\u2019information du Parlement, la Cour pr\u00e9sente d\u00e9sormais en deux temps son rapport annuel sur les finances publiques locales.Pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, les administrations publiques locales ont d\u00e9gag\u00e9 un exc\u00e9dent qui s\u2019\u00e9tablit \u00e0 2,3 Md\u20ac en comptabilit\u00e9 nationale, leurs recettes \u00e9tant plus dynamiques que leurs d\u00e9penses. L\u2019effort\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/les-finances-publiques-locales-2019-fascicule-1/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/ac/83f761a23f4263be8b3401b01625e8-100.png",
    "certified": true
  },
  {
    "id": "5d8a13f16f44414a5997604c",
    "title": "Les finances publiques locales 2019",
    "source": "Cour des comptes",
    "excerpt": "<p>Pour am\u00e9liorer l\u2019information du Parlement, la Cour pr\u00e9sente d\u00e9sormais en deux temps son rapport annuel sur les finances publiques locales. Le fascicule 1 (publi\u00e9 en juin 2019) porte sur la situation financi\u00e8re en 2018 ; le fascicule 2 porte sur la situation en 2019 et au-del\u00e0, ainsi que, \u00e0 partir\u2026</p>",
    "acronym": null,
    "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/les-finances-publiques-locales-2019/",
    "post_url": "",
    "logo_url": "https://static.data.gouv.fr/avatars/ac/83f761a23f4263be8b3401b01625e8-100.png",
    "certified": true
  }
]